{
    "title": "Monumento a ROTO2 en la puerta del Sol",
    "votes_against_count": 750,
    "ts": "2015-09-07",
    "depth": 0,
    "user": "Zatch",
    "votes_favor_count": 956,
    "message": "<p>Los madrile\u00f1os queremos un monumento distintivo. Algo como la Torre Eifel, la Estatua de la Libertad, El Big Ben......</p><p>Queremos una estatua del famoso ROTO2 de forocoches. La imagen es esta: <a href=\"http://fc01.deviantart.net/fs38/f/2008/351/6/5/Roto2_in_black_by_Tavinchi.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">http://fc01.deviantart.net/fs38/f/2008/351/6/5/Roto2_in_black_by_Tavinchi.jpg</a></p><p>ROTO2 merece estar en lo mas alto del pais. Estamos dispuestos a conseguirlo. Somos 659.348 personas que veneran a ROTO2</p><p>\u00a1POR LA GLORIA DE ROTO2!</p>",
    "children": [
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-08 14:50:55",
            "user": "Manuel Perez Jimenez",
            "votes_favor_count": "18",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Hola, soy vecino de Madrid y esta iniciativa me parece genial. ROTO2 no s\u00f3lo es un s\u00edmbolo de orgullo para muchos madrile\u00f1os sino para muchos espa\u00f1oles y forma parte de la nueva cultura de internet, que en el futuro ser\u00e1 la cultura de referencia. Este monumento ser\u00e1 capaz de atraer muchas personas y turistas en el futuro para descubrir el m\u00e1s vanguardista arte contempor\u00e1neo. Saludos y buen portal.</p>\n</div>",
            "size": 19
        },
        {
            "votes_against_count": "3",
            "ts": "2015-09-07 15:01:42",
            "user": "Parbell",
            "votes_favor_count": "15",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Fuera co\u00f1as, puede atraer mucho turismo, la gente de ese foro es muy forofa y es capaz de moverse tan solo para hacerse una foto junto a su s\u00edmbolo. A los que dec\u00eds que es una tonter\u00eda, el target es muy goloso, por no hablar, que no est\u00e1 de m\u00e1s un homenaje a uno de los sitios web que mas personas espa\u00f1olas reune ( mas de medio mill\u00f3n de personas). A los que dec\u00eds que es una trolleada, puede ser m\u00e1s bien una muy buena idea de cara a publicitar en el resto de espa\u00f1a el turismo a Madrid.\n</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-07 15:13:55",
                    "user": "Zatch",
                    "votes_favor_count": "1",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    is-author\">\n<p>esto lo tiene que leer Carmena</p>\n</div>",
                    "size": 1
                },
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-09 11:41:17",
                    "user": "CicloSano",
                    "votes_favor_count": "0",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Mis dies</p>\n</div>",
                    "size": 0
                }
            ],
            "size": 18
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 15:13:28",
            "user": "Mijail Gorbachov",
            "votes_favor_count": "9",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Como madrrile\u00f1o prrocedente de Rrusia esta iniciativa me parrece a todas luces glorriosa. As\u00ed se darr\u00edan cuenta de que Madrrid, como la Uni\u00f3n So... digo, Rrusia, est\u00e1 adaptada a los nuevos tiempos que corrren sin prroblema alguno, y porr tanto es algo que celebrrarr. La estatua me parrece perrfecta. </p>\n</div>",
            "size": 9
        },
        {
            "votes_against_count": "2",
            "ts": "2015-09-07 14:33:58",
            "user": "ferconde",
            "votes_favor_count": "12",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Es sin duda esencial, en esta era de predominancia tecnol\u00f3gica, que el poder\u00edo de la gente se manifieste en este insigne ROTO2, s\u00edmbolo de la libertad del pueblo y su abrazo a las nuevas tecnolog\u00edas. Adem\u00e1s, posiblemente ser\u00e1 considerada una de las mayores atracciones tur\u00edsticas del centro, favoreciendo el consumo de los turistas y apoyando al resurgir de la econom\u00eda espa\u00f1ola. Siento que esto es verdaderamente importante para nuestra ciudad y los que la habitamos. Luchemos por ello. +prv</p>\n</div>",
            "size": 14
        },
        {
            "votes_against_count": "2",
            "ts": "2015-09-07 14:48:15",
            "user": "Wunderbar_87",
            "votes_favor_count": "11",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Ya era hora de que alguien proponga lo que es realmente importante y lo que todos los ciudadanos de Madrid llevamos pidiendo. \n<br />Desde aqu\u00ed mi voto positivo y mi apoyo.</p>\n</div>",
            "size": 13
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 15:16:25",
            "user": "chupinacho",
            "votes_favor_count": "7",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Apoyo sin ambages esta notabil\u00edsima propuesta, que no har\u00e1 sino relanzar el turismo en la ciudad, creando un aut\u00e9ntico centro rotodosiano en nuestra insigne capital. Pronto veremos a vendedores ambulantes de globos con la cara de ROTO2, ni\u00f1os guiris como cangrejos con gorras de ROTO2, incluso puede que veamos en un futuro no muy lejano vasos al estilo de starbucks con las caras de ROTO2! Una medida que sin duda ganar\u00e1 la curiosidad y, c\u00f3mo no, el coraz\u00f3n tanto de turistas como de madrile\u00f1os.</p>\n</div>",
            "size": 7
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 00:21:04",
            "user": "srsuper",
            "votes_favor_count": "7",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Votando a favor. </p>\n<p>No entiendo como en los tiempos que corren no se ha erigido ya un monumento en Madrid relacionado con la tecnolog\u00eda, algo que prima en el presente y ser\u00e1 imprescindible en el futuro, si no lo es ya. Que mejor representaci\u00f3n para esto que el buque insignia del foro m\u00e1s grande de Espa\u00f1a, un emoticono con mucha historia, desenfadado, agradable, expresivo y que tantos buenos momentos nos ha dado y nos dar\u00e1. No se me ocurre nada mejor que pueda exponerse en representaci\u00f3n de uno de los pilares de nuestra sociedad.</p>\n<p>Quedar\u00e1 REFUGIADO bajo la historia y edificios emblem\u00e1ticos de Madrid, que poco a poco se va multiculturalizando, haci\u00e9ndose grande, con peque\u00f1os detalles como este caso aislado en el que el mundo virtual y real confluyen para crear semejante obra de arte.</p>\n</div>",
            "size": 7
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 16:05:21",
            "user": "Zatch",
            "votes_favor_count": "7",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    is-author\">\n<p>Estamos a 2 comentarios de ser la propuesta mas votada. \u00a1POR LA GLORIA DE ROTO2!</p>\n</div>",
            "size": 7
        },
        {
            "votes_against_count": "3",
            "ts": "2015-09-07 14:43:55",
            "user": "gREENNNNN",
            "votes_favor_count": "11",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Madrid necesita un monumento que refleje bien la reacci\u00f3n de los turistas al visitar nuestra gran ciudad. Creo que la cara que se le quedar\u00e1 al turista ser\u00e1 muy similar a ROTO2 al ver a sirios deambulando por nuestras calles, o multitud de Gays y lesbianas manteniendo relaciones sexuales previamente acordadas en la v\u00eda p\u00fablica. Ya lo dijo Quevedo, lo bueno, si ROTO2, dos veces bueno.</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-10 12:07:39",
                    "user": "Roi",
                    "votes_favor_count": "1",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Y no te olvides de los sirios homosexuales manteniendo relaciones sexuales mientras andan. \u00a1EL ACABOSE! </p>\n</div>",
                    "size": 1
                }
            ],
            "size": 14
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-08 17:52:04",
            "user": "L3",
            "votes_favor_count": "8",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>\u00a1Esto sale adelante! \u00a1PODEMOS! No podr\u00e1n con la avalancha participativa de la ciudadan\u00eda de Madrid. \u00a1ROTO2 forever y en la puerta del Sol ya!</p>\n</div>",
            "size": 9
        },
        {
            "votes_against_count": "2",
            "ts": "2015-09-07 14:56:55",
            "user": "MadridGrande",
            "votes_favor_count": "4",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Por fin podremos tener un s\u00edmbolo representativo en nuestra ciudad. Lo veo una idea muy buena. Por la gloria de roto2!!!</p>\n</div>",
            "size": 6
        },
        {
            "votes_against_count": "3",
            "ts": "2015-09-07 15:01:42",
            "user": "Parbell",
            "votes_favor_count": "15",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Fuera co\u00f1as, puede atraer mucho turismo, la gente de ese foro es muy forofa y es capaz de moverse tan solo para hacerse una foto junto a su s\u00edmbolo. A los que dec\u00eds que es una tonter\u00eda, el target es muy goloso, por no hablar, que no est\u00e1 de m\u00e1s un homenaje a uno de los sitios web que mas personas espa\u00f1olas reune ( mas de medio mill\u00f3n de personas). A los que dec\u00eds que es una trolleada, puede ser m\u00e1s bien una muy buena idea de cara a publicitar en el resto de espa\u00f1a el turismo a Madrid.\n</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-07 15:13:55",
                    "user": "Zatch",
                    "votes_favor_count": "1",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    is-author\">\n<p>esto lo tiene que leer Carmena</p>\n</div>",
                    "size": 1
                },
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-09 11:41:17",
                    "user": "CicloSano",
                    "votes_favor_count": "0",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Mis dies</p>\n</div>",
                    "size": 0
                }
            ],
            "size": 18
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-07 15:04:19",
            "user": "Duffs91",
            "votes_favor_count": "4",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Llegarian miles de shurs en sus saxos vts puestos de mcribs hasta atr\u00e1s.</p>\n</div>",
            "size": 5
        },
        {
            "votes_against_count": "2",
            "ts": "2015-09-07 15:05:39",
            "user": "markelsucio",
            "votes_favor_count": "9",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Creo que los madrile\u00f1os merecemos poder decidir, y en caso de que se consigan los votos necesarios se respeten las creencias religiosas de los espa\u00f1oles, y roto2 pueda tener su digno monumento, al igual que los cristianos y musulmanes tienen sus monumentos y sus espacios.</p>\n<p>\u00a1Roto2 es grande y misericordioso!</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-07 15:40:53",
                    "user": "Shurmanito",
                    "votes_favor_count": "0",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Am\u00e9n</p>\n</div>",
                    "size": 0
                }
            ],
            "size": 11
        },
        {
            "votes_against_count": "2",
            "ts": "2015-09-07 15:11:38",
            "user": "Nathansk",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Ajajajajxd</p>\n</div>",
            "size": 3
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-07 15:13:13",
            "user": "Perlarys",
            "votes_favor_count": "4",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Tienes mis dies.</p>\n</div>",
            "size": 5
        },
        {
            "votes_against_count": "14",
            "ts": "2015-09-07 15:22:23",
            "user": "Diego Soto",
            "votes_favor_count": "0",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>acojonante ver como la propuesta que m\u00e1s votos y comentarios tiene sea esta. Trolls everywhere. No creo que esto sea como lo del chiki chiki de eurovisi\u00f3n, creo que esto puede ser \u00fatil de verdad, en fin. Esta claro que en la participaci\u00f3n virtual los foreros tienen las de ganar. Voto negativo para esta chorrada, por diox, XD.</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-07 15:33:34",
                    "user": "Shuracogido",
                    "votes_favor_count": "1",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Vete a la...</p>\n</div>",
                    "children": [
                        {
                            "votes_against_count": "0",
                            "ts": "2015-09-07 15:33:34",
                            "user": "Shuracogido",
                            "votes_favor_count": "1",
                            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Vete a la...</p>\n</div>",
                            "children": [
                                {
                                    "votes_against_count": "0",
                                    "ts": "2015-09-07 15:35:40",
                                    "user": "andrw3",
                                    "votes_favor_count": "1",
                                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>MIERDA!!!!</p>\n</div>",
                                    "size": 1
                                },
                                {
                                    "votes_against_count": "0",
                                    "ts": "2015-09-07 15:36:02",
                                    "user": "Shurmanito",
                                    "votes_favor_count": "0",
                                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>mierda</p>\n</div>",
                                    "size": 0
                                }
                            ],
                            "size": 1
                        }
                    ],
                    "size": 1
                },
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-07 16:28:42",
                    "user": "machirulodemocratico",
                    "votes_favor_count": "1",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Si te viese Pablo Iglesias..</p>\n</div>",
                    "size": 1
                }
            ],
            "size": 14
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 15:28:16",
            "user": "DavCas",
            "votes_favor_count": "3",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Por fin podremos tener un s\u00edmbolo representativo de la mayor\u00eda, y podremos poner a ROTO2 donde se merece</p>\n</div>",
            "size": 3
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 15:31:58",
            "user": "DURKEMSITO",
            "votes_favor_count": "6",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>La estatua de roto2 puede atraer el turismo a madrid, la quiero ver!</p>\n</div>",
            "size": 6
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-07 15:34:47",
            "user": "perycuelo",
            "votes_favor_count": "5",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>y la figura de cera de alonso demigrante, para cuando en un sitio donde tenga la visibilidad que se merece?  no obstante es una gran medida, una estatua \u00fanica en el mundo, dando relevancia a uno de los foros y medio de comunicaci\u00f3n mas importante del S. XXI en Espa\u00f1a.  Vva roto2!!</p>\n</div>",
            "size": 6
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-07 15:35:42",
            "user": "Shurmanito",
            "votes_favor_count": "7",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Yo vote a Podemos para que pongan a ROTO2 donde se merece! \n<br />Viva Forocoches, Viva Roto2!!!!!!</p>\n</div>",
            "size": 8
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-07 15:38:27",
            "user": "Muru",
            "votes_favor_count": "6",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Yo ir\u00eda a visitarla sin ninguna duda. </p>\n</div>",
            "size": 7
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-07 15:42:06",
            "user": "Fuyu11",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>La mejor idea, el mejor dise\u00f1o, el foro m\u00e1s grande del pa\u00eds. Todo dicho.</p>\n</div>",
            "size": 3
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-07 15:42:06",
            "user": "patadaalarcen",
            "votes_favor_count": "3",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Roto2 merece ganar. Siempre saludaba</p>\n</div>",
            "size": 4
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-07 15:42:08",
            "user": "Fuyu11",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>La mejor idea, el mejor dise\u00f1o, el foro m\u00e1s grande del pa\u00eds. Todo dicho.</p>\n</div>",
            "size": 3
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-07 15:42:14",
            "user": "Edunardez",
            "votes_favor_count": "5",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Necesario completamente este monumento a una de las figuras mas importantes de Espa\u00f1a, si quieres no</p>\n</div>",
            "size": 6
        },
        {
            "votes_against_count": "2",
            "ts": "2015-09-07 15:42:42",
            "user": "feministadelcopon",
            "votes_favor_count": "4",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Me parece que tambi\u00e9n se tendr\u00eda que hacer una estatua a Rota2 para no seguir perpetuando el falocentrismo de nuestra sociedad cisheteropatriarcal</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-07 16:00:34",
                    "user": "feminaziinsaiz",
                    "votes_favor_count": "0",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>MIRA MACHO</p>\n</div>",
                    "size": 0
                }
            ],
            "size": 6
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-07 15:43:30",
            "user": "Madrile\u00f1o6969",
            "votes_favor_count": "5",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Democracia real YA!!!!</p>\n</div>",
            "size": 6
        },
        {
            "votes_against_count": "2",
            "ts": "2015-09-07 15:44:16",
            "user": "Yussepy",
            "votes_favor_count": "3",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Yo si el roto2 no lleva unas juankers paso..</p>\n</div>",
            "size": 5
        },
        {
            "votes_against_count": "4",
            "ts": "2015-09-07 15:52:59",
            "user": "sarasegven",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>que existencia m\u00e1s deprimente </p>\n</div>",
            "size": 5
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 16:02:33",
            "user": "insestito",
            "votes_favor_count": "3",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>VAMOS FC!</p>\n</div>",
            "size": 3
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 16:03:09",
            "user": "Suurlokaso",
            "votes_favor_count": "5",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>ROTO2&gt;RAJOY!</p>\n</div>",
            "size": 5
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 16:04:58",
            "user": "admiral ackbar",
            "votes_favor_count": "5",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Veo NECESARIO construir este monumento, un GRAN ICONO sin duda.</p>\n</div>",
            "size": 5
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 16:05:21",
            "user": "Zatch",
            "votes_favor_count": "7",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    is-author\">\n<p>Estamos a 2 comentarios de ser la propuesta mas votada. \u00a1POR LA GLORIA DE ROTO2!</p>\n</div>",
            "size": 7
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 16:05:36",
            "user": "aaa3",
            "votes_favor_count": "5",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>El pueblo DEBE ser escuchado.</p>\n</div>",
            "size": 5
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 16:11:01",
            "user": "mrbct",
            "votes_favor_count": "4",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Creo que es una medida necesaria y que dar\u00eda un gran estatus a la ciudad. Lo apoyo</p>\n</div>",
            "size": 4
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 16:11:43",
            "user": "Zatch",
            "votes_favor_count": "6",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    is-author\">\n<p>#ROTO2enSOL</p>\n</div>",
            "size": 6
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 16:11:53",
            "user": "rotopor",
            "votes_favor_count": "6",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>me parece una medida correctisima. Democracia para roto2. Hilitri presidente. </p>\n</div>",
            "size": 6
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 16:13:05",
            "user": "Acojooooooon",
            "votes_favor_count": "4",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Espanya ens roba.</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-09 00:03:23",
                    "user": "Pipi Entradas",
                    "votes_favor_count": "0",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Ilitri ens roba.</p>\n</div>",
                    "size": 0
                }
            ],
            "size": 4
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 16:21:36",
            "user": "Noctem",
            "votes_favor_count": "6",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>No hay nada mas necesario actualmente que esto</p>\n</div>",
            "size": 6
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-07 16:22:51",
            "user": "Mut",
            "votes_favor_count": "0",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Y chiquiquatre a eurovisi\u00f3n </p>\n</div>",
            "size": 1
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 16:29:02",
            "user": "machirulodemocratico",
            "votes_favor_count": "4",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>El colectivo de machirulos democraticos aprueba esta propuesta.</p>\n</div>",
            "size": 4
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-07 16:38:36",
            "user": "Enrique Garcia",
            "votes_favor_count": "3",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Larga vida a roto2</p>\n</div>",
            "size": 4
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-07 16:40:15",
            "user": "ShurMadrile\u00f1o",
            "votes_favor_count": "4",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Y... Que sea tan alto como las torres de madrid</p>\n</div>",
            "size": 5
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 16:43:06",
            "user": "NoSoyBigBoss",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Gran propuesta, tiene todo mi apoyo</p>\n</div>",
            "size": 1
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 16:44:37",
            "user": "Usuario eliminado",
            "votes_favor_count": "0",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>#ROTO2ensol</p>\n</div>",
            "size": 0
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 16:46:13",
            "user": "pelosls",
            "votes_favor_count": "0",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>#ROTO2enSol</p>\n</div>",
            "size": 0
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 16:46:24",
            "user": "KarapaN",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Roto2 en la Puerta del Sol, presidiendo un paraje tan bonito... #MadridMereceRoto2</p>\n</div>",
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-07 16:47:23",
            "user": "eiisiiem",
            "votes_favor_count": "3",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Apoyo desde BCN, #Roto2enSol</p>\n</div>",
            "size": 4
        },
        {
            "votes_against_count": "2",
            "ts": "2015-09-07 16:50:04",
            "user": "Pagafantas",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Por todo lo que representa para el pueblo espa\u00f1ol, #Roto2enSol</p>\n</div>",
            "size": 4
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-07 16:55:00",
            "user": "Mmol",
            "votes_favor_count": "4",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>#roto2ensol estatua que engloba lo mejor de la juventud espa\u00f1ola, unido al arte contempor\u00e1neo que estila la imagen de roto2. Quedar\u00eda perfecta junto al oso y el madro\u00f1o, dos \u00e9pocas, un mismo lugar.</p>\n</div>",
            "size": 5
        },
        {
            "votes_against_count": "2",
            "ts": "2015-09-07 16:55:08",
            "user": "Hitlario",
            "votes_favor_count": "3",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Que sea tan alto como el cielo y tan profundo como el infierno</p>\n</div>",
            "size": 5
        },
        {
            "votes_against_count": "2",
            "ts": "2015-09-07 16:55:54",
            "user": "rotodosiado",
            "votes_favor_count": "5",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>\u00a1\u00a1\u00a1Viva la Democracia!!!</p>\n</div>",
            "size": 7
        },
        {
            "votes_against_count": "2",
            "ts": "2015-09-07 16:56:41",
            "user": "el_equipo_A",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Dejo mis dies</p>\n</div>",
            "size": 4
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-07 16:56:54",
            "user": "Alexgalagar",
            "votes_favor_count": "7",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Una estatua que har\u00e1 referencia al mayor foro de ayuda al pueblo. Mis dies.</p>\n</div>",
            "size": 8
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-07 17:03:52",
            "user": "NoSoyBigBoss",
            "votes_favor_count": "8",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Un s\u00edmbolo bonito, minimalista y cosmopolita, sin florituras. Ya lo dijo Quevedo, lo bueno si breve dos veces bueno.</p>\n</div>",
            "size": 9
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-07 17:10:39",
            "user": "el_equipo_A",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>y lo siguiente un parque tem\u00e1tico e ya.</p>\n</div>",
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 17:16:11",
            "user": "Usuario eliminado",
            "votes_favor_count": "3",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Simboliza la libertad el pueblo y la tecnolog\u00eda</p>\n</div>",
            "size": 3
        },
        {
            "votes_against_count": "2",
            "ts": "2015-09-07 17:19:44",
            "user": "OrtegaCano_Swag",
            "votes_favor_count": "3",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>no se puede, no se puede decir que un monumento asi no es lo mejor que le pudiera pasar a la ciudad de madrid, y si yo fuera ma\u00f1ana a quejarme de los monumentos que peor me caen yo tambi\u00e9n tendr\u00eda que irme fuera del mundo de los monumentos</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "1",
                    "ts": "2015-09-07 17:20:52",
                    "user": "Usuario eliminado",
                    "votes_favor_count": "4",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Tu no eres ciudadano, tu eres algo que ya se ver\u00e1 como se llama en su momento</p>\n</div>",
                    "size": 5
                }
            ],
            "size": 5
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 17:19:55",
            "user": "DURKEMSITO",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>marcar\u00e1 un antes un un despues en la historia de espa\u00f1a</p>\n</div>",
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 17:27:37",
            "user": "zlatan0810",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>bibaaaaaaaaaah</p>\n</div>",
            "size": 1
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 17:27:50",
            "user": "Iso",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Reflejo de un momento y sociedad de cambio del progreso que vivimos.</p>\n</div>",
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 17:28:28",
            "user": "EscrotoBoy",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>#roto2ensol POR LA GLORIA DE ROTO2 !</p>\n</div>",
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 17:30:14",
            "user": "engin",
            "votes_favor_count": "3",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Es una gran oportunidad para que roto2 tenga su hueco en Madrid! Suertee!</p>\n</div>",
            "size": 3
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-07 17:34:46",
            "user": "oyetu",
            "votes_favor_count": "3",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>en una rotonda nos vale tambi\u00e9n</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-07 17:40:33",
                    "user": "Zatch",
                    "votes_favor_count": "0",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    is-author\">\n<p>No, ROTO2 merece estar en lo mas alto</p>\n</div>",
                    "size": 0
                },
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-28 00:46:40",
                    "user": "perorato2",
                    "votes_favor_count": "0",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>\u00a1Eso!, que hagan una rotonda en la Puerta del Sol y que pongan ah\u00ed la est\u00e1tua</p>\n</div>",
                    "size": 0
                }
            ],
            "size": 4
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 17:36:36",
            "user": "musice",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Ser\u00eda importante para la econom\u00eda local disponer de un roto2 como nos merecemos</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-07 17:42:00",
                    "user": "Zatch",
                    "votes_favor_count": "0",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    is-author\">\n<p>Podria ser el simbolo de Madrid, o incluso de Espa\u00f1a.\n<br />Seriamos mundialmente conocidos por ser los primeros en venerar a ROTO2</p>\n</div>",
                    "size": 0
                }
            ],
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 17:38:30",
            "user": "xqpuedo",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Por un roto2!</p>\n</div>",
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 17:40:10",
            "user": "polol",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>viva roto2!!</p>\n</div>",
            "size": 1
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 17:42:45",
            "user": "Puyuelo",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Si ponen a roto2 me mudare a la capital para poder venerarlo a diario como se merece</p>\n</div>",
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 17:47:15",
            "user": "dguillerm0",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Viva Roto2</p>\n</div>",
            "size": 1
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 17:52:44",
            "user": "facker2",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>ADELANTE</p>\n</div>",
            "size": 1
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 17:56:17",
            "user": "Rotofan",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Quiero mi cuneta</p>\n</div>",
            "size": 1
        },
        {
            "votes_against_count": "2",
            "ts": "2015-09-07 17:58:43",
            "user": "rosabernardez",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Deber\u00eda estar en el museo de escultura al aire libre de Paseo de la Castellana, 40. Junto al Chillida. </p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "1",
                    "ts": "2015-09-07 18:00:27",
                    "user": "ferlop",
                    "votes_favor_count": "2",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>roto2 necesita un sitio especial, no seria una simple escultura mas</p>\n</div>",
                    "size": 3
                }
            ],
            "size": 4
        },
        {
            "votes_against_count": "6",
            "ts": "2015-09-07 18:01:07",
            "user": "EP",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>La verdad es que atraer\u00eda turismo. Y simbolizar\u00eda la estupidez de un pa\u00eds materializado en un edificio. Propongo mejor que se haga un monumento a Rajoy, a Fern\u00e1ndez Diaz, a Maril\u00f3 Montero, a Rubius y a Bel\u00e9n Esteban. Todos en uno, lo mejor de cada estamento en un monumento.</p>\n</div>",
            "size": 8
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-07 18:02:55",
            "user": "Zatch",
            "votes_favor_count": "8",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    is-author\">\n<p><a href=\"http://i.imgur.com/0jCp41z.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">http://i.imgur.com/0jCp41z.jpg</a></p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "1",
                    "ts": "2015-09-07 18:22:19",
                    "user": "NoSoyBigBoss",
                    "votes_favor_count": "1",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Muy bonito</p>\n</div>",
                    "size": 2
                }
            ],
            "size": 9
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-07 18:03:34",
            "user": "Perrymer",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>2OTOR AVIV!</p>\n</div>",
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "11",
            "ts": "2015-09-07 18:05:40",
            "user": "EP",
            "votes_favor_count": "6",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Por cierto, veo bien que trolleeis ciertas p\u00e1ginas, concursos o programas o chorradas similares sin ninguna utilidad, pero cosas como estas... Forocoches me est\u00e1 decepcionando...</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "2",
                    "ts": "2015-09-07 18:16:38",
                    "user": "Suurlokaso",
                    "votes_favor_count": "6",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>trolleo? Esta propuesta es tan correcta como cualquier otra\n<br />Los forococheros a diferencia de los ciudadanos mas corrientes, cuando queremos algo NOS MOVILIZAMOS</p>\n</div>",
                    "children": [
                        {
                            "votes_against_count": "4",
                            "ts": "2015-09-07 18:20:07",
                            "user": "EP",
                            "votes_favor_count": "3",
                            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Pues ya os podr\u00edais haber movilizado igual para unos cuantos problemas del pa\u00eds. Hasta yo me unir\u00eda a vosotros y hasta tal vez, me sumara a esta iniciativa de erigir una estatua a roto2.</p>\n</div>",
                            "children": [
                                {
                                    "votes_against_count": "3",
                                    "ts": "2015-09-07 18:27:40",
                                    "user": "Zatch",
                                    "votes_favor_count": "2",
                                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    is-author\">\n<p>shur, no es un trolleo, es serio. Tras debatir en esta magnifica pagina, hemos llegado a la coclusion de que eregir un ROTO2 puede traer MUY GRANDES beneficios a la capital #ROTO2enSOL</p>\n</div>",
                                    "size": 5
                                },
                                {
                                    "votes_against_count": "2",
                                    "ts": "2015-09-07 18:39:01",
                                    "user": "venerea",
                                    "votes_favor_count": "1",
                                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>te sorprenderia ver la cantidad de gente a la que se ayuda casi a diario ya sea encontrando coches robados, asesorando y apoyando a gente que lo necesita,buscando hogares a animales.....   tambien hay trolleos pero es parte inherente de la comunidad.</p>\n</div>",
                                    "children": [
                                        {
                                            "votes_against_count": "3",
                                            "ts": "2015-09-07 18:54:32",
                                            "user": "shurindignado69",
                                            "votes_favor_count": "1",
                                            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Esa parte inherente de la comunidad es una mierda y una estupidez.</p>\n</div>",
                                            "size": 4
                                        }
                                    ],
                                    "size": 3
                                }
                            ],
                            "size": 7
                        }
                    ],
                    "size": 8
                }
            ],
            "size": 17
        },
        {
            "votes_against_count": "3",
            "ts": "2015-09-07 18:07:44",
            "user": "Kieran",
            "votes_favor_count": "4",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>\u00a1Por la gloria de Roto2!</p>\n</div>",
            "size": 7
        },
        {
            "votes_against_count": "2",
            "ts": "2015-09-07 18:22:46",
            "user": "NoSoyBigBoss",
            "votes_favor_count": "4",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>S\u00ed se puede</p>\n</div>",
            "size": 6
        },
        {
            "votes_against_count": "7",
            "ts": "2015-09-07 18:51:43",
            "user": "shurindignado69",
            "votes_favor_count": "3",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Malditos trolleos de Forocoches. \u00bfNo teneis nada mejor que hacer que joder a la ciudad de Madrid?</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "1",
                    "ts": "2015-09-07 18:54:12",
                    "user": "Zatch",
                    "votes_favor_count": "1",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    is-author\">\n<p>\u00bfDarle un simbolo propio a la capital de Espa\u00f1a es joderla? :roto2:</p>\n</div>",
                    "children": [
                        {
                            "votes_against_count": "2",
                            "ts": "2015-09-07 18:55:28",
                            "user": "yogohurt",
                            "votes_favor_count": "1",
                            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>No, si te considerar\u00e1s ingenioso y todo. </p>\n</div>",
                            "size": 3
                        },
                        {
                            "votes_against_count": "2",
                            "ts": "2015-09-07 18:57:23",
                            "user": "shurindignado69",
                            "votes_favor_count": "2",
                            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>\u00bfUn simbolo propio cuando ni siquiera es simbolo propio de Forocoches sino de un foro aleman? Se te ve entendido newfag.\n</p>\n</div>",
                            "children": [
                                {
                                    "votes_against_count": "1",
                                    "ts": "2015-09-07 18:59:27",
                                    "user": "Zatch",
                                    "votes_favor_count": "1",
                                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    is-author\">\n<p>Que sea o no un simbolo propio lo decidira el pueblo....\n<br />O vaya, vamos ganando</p>\n</div>",
                                    "size": 2
                                }
                            ],
                            "size": 4
                        }
                    ],
                    "size": 2
                }
            ],
            "size": 10
        },
        {
            "votes_against_count": "2",
            "ts": "2015-09-07 19:04:19",
            "user": "Zatch",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    is-author\">\n<p>FASCISTAS esto no debe ser borrado, \u00bfen que clase de democracia se permite que el 28% oprima al 71%?\n<br />NO estamos incumplieno ninguna norma, esto es LEGAL</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "2",
                    "ts": "2015-09-07 19:04:19",
                    "user": "Zatch",
                    "votes_favor_count": "2",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    is-author\">\n<p>FASCISTAS esto no debe ser borrado, \u00bfen que clase de democracia se permite que el 28% oprima al 71%?\n<br />NO estamos incumplieno ninguna norma, esto es LEGAL</p>\n</div>",
                    "children": [
                        {
                            "votes_against_count": "5",
                            "ts": "2015-09-07 19:08:53",
                            "user": "shurindignado69",
                            "votes_favor_count": "2",
                            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Ni\u00f1ato jodiendo, balla si me lo hesperava.\n<br />Ya madudaras aunque lo dudo.</p>\n</div>",
                            "size": 7
                        }
                    ],
                    "size": 4
                }
            ],
            "size": 4
        },
        {
            "votes_against_count": "8",
            "ts": "2015-09-07 19:00:51",
            "user": "yogohurt",
            "votes_favor_count": "4",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Que todo el mundo denuncie esta ridiculez, a ver si la eliminan pronto</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "4",
                    "ts": "2015-09-07 19:04:15",
                    "user": "Zatch",
                    "votes_favor_count": "6",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    is-author\">\n<p>FASCISTAS esto no debe ser borrado, \u00bfen que clase de democracia se permite que el 28% oprima al 71%?\n<br />NO estamos incumplieno ninguna norma, esto es LEGAL</p>\n</div>",
                    "children": [
                        {
                            "votes_against_count": "3",
                            "ts": "2015-09-07 19:20:23",
                            "user": "yogohurt",
                            "votes_favor_count": "3",
                            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Legal si, e inapropiado tambi\u00e9n. Comprados una vida.</p>\n</div>",
                            "size": 6
                        }
                    ],
                    "size": 10
                },
                {
                    "votes_against_count": "3",
                    "ts": "2015-09-07 19:19:39",
                    "user": "admiral ackbar",
                    "votes_favor_count": "1",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>pues que democr\u00e1tica la p\u00e1gina, que si algo no os gusta se denuncia y ya decidir\u00e1n los podemitas si es correcto o no.</p>\n</div>",
                    "children": [
                        {
                            "votes_against_count": "3",
                            "ts": "2015-09-07 19:19:39",
                            "user": "admiral ackbar",
                            "votes_favor_count": "1",
                            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>pues que democr\u00e1tica la p\u00e1gina, que si algo no os gusta se denuncia y ya decidir\u00e1n los podemitas si es correcto o no.</p>\n</div>",
                            "children": [
                                {
                                    "votes_against_count": "1",
                                    "ts": "2015-09-07 19:23:38",
                                    "user": "shurindignado69",
                                    "votes_favor_count": "3",
                                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Crece y madura. La democr\u00e1cia es \u00fatil para cosas serias e importantes, para una trolleada no.\n<br />\u00bfEs serio poner el simbolo de un foro particular como monumento en Madrid? A parte de vuestro ego solo va a beneficiar a Ilitri.\n<br />Y luego criticais que gane pasta con las malditas gafas.\n<br />Ridiculo no lo siguiente.</p>\n</div>",
                                    "children": [
                                        {
                                            "votes_against_count": "0",
                                            "ts": "2015-09-28 00:51:02",
                                            "user": "perorato2",
                                            "votes_favor_count": "0",
                                            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Est\u00e1 el de T\u00edo Pepe, \u00bfno?</p>\n</div>",
                                            "size": 0
                                        }
                                    ],
                                    "size": 4
                                }
                            ],
                            "size": 4
                        },
                        {
                            "votes_against_count": "3",
                            "ts": "2015-09-07 19:20:20",
                            "user": "mindundi",
                            "votes_favor_count": "3",
                            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>ohhh! eres mas fascista que Hitler!!!! tu opini\u00f3n si puede contar, pero la de los dem\u00e1s no, no?? Vete a Alemania y deja al pueblo expresarse en paz.</p>\n</div>",
                            "size": 6
                        }
                    ],
                    "size": 4
                },
                {
                    "votes_against_count": "4",
                    "ts": "2015-09-07 19:22:51",
                    "user": "Shurjetador",
                    "votes_favor_count": "3",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Bien!!! Veo que vivimos en una sociedad que ha perdido el respeto. Este hombre tiene el mismo derecho que tu y que yo a hacer propuestas. Si a la gente le gusta su propuesta, saldr\u00e1 adelante. Si la gente piensa que es una estupidez de propuesta, no. De momento parece que a la gente le gusta....</p>\n</div>",
                    "size": 7
                }
            ],
            "size": 12
        },
        {
            "votes_against_count": "6",
            "ts": "2015-09-07 19:02:33",
            "user": "PabloQ",
            "votes_favor_count": "5",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Ni molestar sab\u00e9is</p>\n</div>",
            "size": 11
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-07 19:18:28",
            "user": "mindundi",
            "votes_favor_count": "3",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Viva ROTO2!!!! </p>\n</div>",
            "size": 4
        },
        {
            "votes_against_count": "6",
            "ts": "2015-09-07 19:18:43",
            "user": "trenixjetix",
            "votes_favor_count": "6",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>al menos habeis concentrado todas vuestras gilipolleces en un solo post</p>\n</div>",
            "size": 12
        },
        {
            "votes_against_count": "2",
            "ts": "2015-09-07 19:33:26",
            "user": "mac31416",
            "votes_favor_count": "9",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Me he registrado en esta p\u00e1gina que el Excmo. Ayto. de Madrid pone a disposici\u00f3n de todos los madrile\u00f1os y madrile\u00f1as solo para mostrar mi apoyo m\u00e1s entusiasta a esta iniciativa que, sin duda, pondr\u00e1 a nuestra querida ciudad en el lugar que le corresponde por derecho. No son pocos los que infundidos del m\u00e1s acendrado sentimiento de pertenencia a la comunidad sin vacilaci\u00f3n ninguna sabr\u00e1n responder a la llamada de la ciudadan\u00eda m\u00e1s responsable, e imbuidos de tal esp\u00edritu solidario, tendr\u00e1n a bien despejar el camino para la consecuci\u00f3n de tan noble fin.</p>\n<p>Llamo desde aqu\u00ed a todos los que est\u00e9n capacitados para ejercer su leg\u00edtimo derecho a la participaci\u00f3n ciudadana a que la ejerzan sin vacilaci\u00f3n, pues adem\u00e1s la Excma. Sra. Alcaldesa de la Villa de Madrid, en su inmensa generosidad, m\u00faltiples veces demostrada,  no ha visto conveniente limitar el acceso a este magn\u00edfico instrumento a los vecinos de la Villa y Corte, de manera que no importa donde est\u00e9s, ciudadano participativo y asambleario, podr\u00e1s opinar sobre lo que consideres oportuno.</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-07 19:49:36",
                    "user": "admiral ackbar",
                    "votes_favor_count": "0",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>si al fin y al cabo la tierra es del viento</p>\n</div>",
                    "size": 0
                }
            ],
            "size": 11
        },
        {
            "votes_against_count": "4",
            "ts": "2015-09-07 19:50:22",
            "user": "shurindignado69",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Estamos perdiendo porcentaje de voto.\n<br />He mandado un twet a Josemi para que ayude.\n<br />Haber si entre todos los shurs inundamos twitter</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "4",
                    "ts": "2015-09-07 19:51:00",
                    "user": "shurindignado69",
                    "votes_favor_count": "1",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Esa es la democracia de los idiotas jaja</p>\n</div>",
                    "size": 5
                }
            ],
            "size": 5
        },
        {
            "votes_against_count": "5",
            "ts": "2015-09-07 19:52:31",
            "user": "shurindignado69",
            "votes_favor_count": "5",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Volksw\u00e4gen Golf dice en FC:\n<br />Vamos a ver, nos dan una web para proponer cosas y proponemos una mierda como es hacer publicidad de forocoches en sol, como si ya no tuvi\u00e9semos suficiente con Vodafone.</p>\n<p>Si en FC saliesen propuestas m\u00e1s interesantes y \u00fatiles (como ampliar o mejorar la limpieza de la ciudad, que es una pocilga), vivir\u00edamos mejor. Pero no. Es mucho mejor gastar dinero p\u00fablico en hacer p\u00fabli a forocoches</p>\n</div>",
            "size": 10
        },
        {
            "votes_against_count": "7",
            "ts": "2015-09-07 19:54:13",
            "user": "shurindignado69",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Zatch propone en forocoches: Hay que marcar como inadecuados los comentarios de los flanders que piden que se borre la propuesta. Yo ya lo he hecho. </p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "4",
                    "ts": "2015-09-07 19:54:26",
                    "user": "shurindignado69",
                    "votes_favor_count": "1",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>El dem\u00f3crata jajaja</p>\n</div>",
                    "size": 5
                }
            ],
            "size": 8
        },
        {
            "votes_against_count": "2",
            "ts": "2015-09-07 19:55:32",
            "user": "Unicornia",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Aqu\u00ed dejo mi voto </p>\n</div>",
            "size": 4
        },
        {
            "votes_against_count": "5",
            "ts": "2015-09-07 19:55:50",
            "user": "shurindignado69",
            "votes_favor_count": "5",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Hemorroide dice en forocoches: \n<br />\u00bfLlev\u00e1is desde hace a\u00f1os pidiendo una democracia participativa y cuando os la dan la us\u00e1is para estas chiquilladas?\n<br />La gente es gilipollas. </p>\n</div>",
            "size": 10
        },
        {
            "votes_against_count": "5",
            "ts": "2015-09-07 19:56:35",
            "user": "shurindignado69",
            "votes_favor_count": "6",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>elbou dice en forocoches: En fin.... este trolleo me parece bastante lamentable.</p>\n<p>M\u00e1s que nada porque los enemigos de la participaci\u00f3n ciudadanda, de que gente como t\u00fa y como yo tengan un lugar donde proponer algo... van a utilizar esto como munici\u00f3n para atacar esta idea. Pondr\u00e1n varios ejemplos para demostrar a los ignorantes de que no se le puede dar este poder al pueblo, porque ya sabemos lo que pasa.</p>\n<p>Espero que desde el Ayuntamiento de Madrid empiecen a poner un buen filtros a esta basura. </p>\n</div>",
            "size": 11
        },
        {
            "votes_against_count": "7",
            "ts": "2015-09-07 19:57:44",
            "user": "shurindignado69",
            "votes_favor_count": "6",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>sinfirm dice en forocoches: El enemigo est\u00e1 entre nosotros... Al menos hasta que empiecen las clases de una puta vez.\n<br />Somos muchos los que llevamos d\u00e9cadas so\u00f1ando con poder participar de verdad en las decisiones de nuestros gobernantes y esta mierda ni ayuda ni es graciosa. Coincido en que este trolleo es lamentable </p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "5",
                    "ts": "2015-09-07 20:06:51",
                    "user": "Zatch",
                    "votes_favor_count": "5",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    is-author\">\n<p>Mira macho, deja de molestar.\n<br />un 68% de 420 personas estan a favor. \u00bfTu opinion vale mas que la nuestra?\n<br />Cierra al salir y lucha por tus sue\u00f1os en vez de joder los de los demas</p>\n</div>",
                    "children": [
                        {
                            "votes_against_count": "5",
                            "ts": "2015-09-07 20:13:38",
                            "user": "shurindignado69",
                            "votes_favor_count": "6",
                            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Tu sue\u00f1o es una mierda de troleada sin gracia en la que estan votando imberbes de cualquier sitio menos de Madrid. Mi sue\u00f1o es que la participacion ciudadana sea util para mi ciudad y gentuza como tu lo jodeis con vuestras tonterias. 420 troles retards son los que habeis votado semejante basura.\n<br /> </p>\n</div>",
                            "size": 11
                        }
                    ],
                    "size": 10
                }
            ],
            "size": 13
        },
        {
            "votes_against_count": "7",
            "ts": "2015-09-07 20:16:14",
            "user": "shurindignado69",
            "votes_favor_count": "3",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Motown dice en forocoches: Estos trolleos me parecen muy divertidos, pero es una pena que un ayuntamiento lance una herramienta que permite participar de manera m\u00e1s activa y directa, y no se nos ocurra nada mejor que movilizarnos para poner una estatua de roto2:, con la de cosas que la fuerza de los forococheros madrile\u00f1os podr\u00eda conseguir. Disclaimer: no he votado a podemos. </p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "4",
                    "ts": "2015-09-07 20:19:00",
                    "user": "Zatch",
                    "votes_favor_count": "4",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    is-author\">\n<p>estas publicando informacion confidencial solo para foreros fuera del foro. Eso SI es ileal, a diferencia de esta peticion que es perfectamente valida y no costaria mucho dinero hacerla, por lo que es perfectamente asequible.</p>\n</div>",
                    "size": 8
                }
            ],
            "size": 10
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 20:28:51",
            "user": "Zatch",
            "votes_favor_count": "7",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    is-author\">\n<p>alguien que lo entiende.\n<br />Esta propuesta es razonable y nada descabellada.\n<br />Si el pueblo lo pide, \u00bfpor que no se hace?</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-07 20:28:51",
                    "user": "Zatch",
                    "votes_favor_count": "7",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    is-author\">\n<p>alguien que lo entiende.\n<br />Esta propuesta es razonable y nada descabellada.\n<br />Si el pueblo lo pide, \u00bfpor que no se hace?</p>\n</div>",
                    "size": 7
                }
            ],
            "size": 7
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-07 20:32:30",
            "user": "badgerman",
            "votes_favor_count": "7",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Estoy totalmente de acuerdo, Madrid necesita una nueva imagen mas juvenil y que mejor que poner la imagen del unico y verdadero Dios el Sr. Roto2.</p>\n</div>",
            "size": 8
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 21:09:04",
            "user": "zzzamencle",
            "votes_favor_count": "3",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>gran propuesta, que el pueblo decida.</p>\n</div>",
            "size": 3
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 21:32:11",
            "user": "shurtebb",
            "votes_favor_count": "3",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Estoy de acuerdo, ser\u00eda maravilloso.</p>\n</div>",
            "size": 3
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-07 21:35:36",
            "user": "Percle",
            "votes_favor_count": "4",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>disfruten de lo votado</p>\n</div>",
            "size": 5
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-07 21:38:49",
            "user": "Huevosgordos",
            "votes_favor_count": "4",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Bueno otro shurvoto. Ilitri subconcejal ya</p>\n</div>",
            "size": 5
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 22:06:32",
            "user": "Ruben Garc\u00eda",
            "votes_favor_count": "0",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Roto2 for president</p>\n</div>",
            "size": 0
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 22:34:20",
            "user": "Botando",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>No se me ocurre mejor manera de invertir dinero. Viva Roto2.</p>\n</div>",
            "size": 1
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 22:44:31",
            "user": "La Pole es M\u00eda",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>M\u00e1xima prioridad</p>\n</div>",
            "size": 1
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 23:08:25",
            "user": "roto3",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Roto2 nos guiar\u00e1 hacia el fin de la crisis</p>\n</div>",
            "size": 1
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 23:12:29",
            "user": "Cag on",
            "votes_favor_count": "0",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Lo veo</p>\n</div>",
            "size": 0
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 23:13:12",
            "user": "centuria",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>por la gloria de roto2 yo ya vot\u00e9</p>\n</div>",
            "size": 1
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 23:20:27",
            "user": "Davidlp",
            "votes_favor_count": "0",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Viva Roto2!</p>\n</div>",
            "size": 0
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 23:21:28",
            "user": "electrick",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Up, y votaito...</p>\n</div>",
            "size": 1
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 23:25:08",
            "user": "chicotte",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Gifprohibido.jpg</p>\n</div>",
            "size": 1
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 23:39:32",
            "user": "hoochie",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>No se quien sea Roto2, pero me gusta esta iniciativa. No se quien sea el artista pero es una obra de arte. </p>\n</div>",
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 23:40:54",
            "user": "Chulapo",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>tienen mis dies votos</p>\n</div>",
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 23:45:42",
            "user": "Yoquesetio",
            "votes_favor_count": "0",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>S\u00ed o qu\u00e9? </p>\n</div>",
            "size": 0
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-07 23:55:26",
            "user": "Huevosgordos",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Venga que no parr</p>\n</div>",
            "size": 1
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 00:03:08",
            "user": "thisisvaro",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Con Roto2 podemos</p>\n</div>",
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 00:12:50",
            "user": "J_M_E",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Hacendado me encuentro. Monumento ROTO2 en la Puerta del Sol!!!! Grande FC</p>\n</div>",
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 00:13:27",
            "user": "josevlc",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Todos somos roto2</p>\n</div>",
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 00:21:04",
            "user": "srsuper",
            "votes_favor_count": "7",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Votando a favor. </p>\n<p>No entiendo como en los tiempos que corren no se ha erigido ya un monumento en Madrid relacionado con la tecnolog\u00eda, algo que prima en el presente y ser\u00e1 imprescindible en el futuro, si no lo es ya. Que mejor representaci\u00f3n para esto que el buque insignia del foro m\u00e1s grande de Espa\u00f1a, un emoticono con mucha historia, desenfadado, agradable, expresivo y que tantos buenos momentos nos ha dado y nos dar\u00e1. No se me ocurre nada mejor que pueda exponerse en representaci\u00f3n de uno de los pilares de nuestra sociedad.</p>\n<p>Quedar\u00e1 REFUGIADO bajo la historia y edificios emblem\u00e1ticos de Madrid, que poco a poco se va multiculturalizando, haci\u00e9ndose grande, con peque\u00f1os detalles como este caso aislado en el que el mundo virtual y real confluyen para crear semejante obra de arte.</p>\n</div>",
            "size": 7
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 00:29:15",
            "user": "Roto2hijo",
            "votes_favor_count": "0",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Desde la calle aguil\u00f3n te apoyamos hermano</p>\n</div>",
            "size": 0
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 00:47:08",
            "user": "Bolitas de Alcanfort",
            "votes_favor_count": "0",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>grande roto2, hug strong</p>\n</div>",
            "size": 0
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 00:47:55",
            "user": "Usuario eliminado",
            "votes_favor_count": "0",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Llegamos a un foro fant\u00e1stico, lleno de seres extra\u00f1os, Ilitri se vuelve to loco, nos da invitaciones a todos, t\u00fa el poleman, t\u00fa el ciclado fantasma, puta y el trolaso.</p>\n</div>",
            "size": 0
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 01:01:36",
            "user": "iiVii10",
            "votes_favor_count": "0",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Buenas noches, buscaba por aqu\u00ed una  pipe bender, una dobladora de tubos industrial, alguien tiene? Tambi\u00e9n me valdr\u00edan los planos.</p>\n</div>",
            "size": 0
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 01:05:47",
            "user": "Skwisgaar",
            "votes_favor_count": "0",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>\u00a1Que lo conseguimos, shurs!</p>\n</div>",
            "size": 0
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 01:07:38",
            "user": "Rabon Garsia",
            "votes_favor_count": "4",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Fecundo la propuesta, necesitamos un s\u00edmbolo que nos represente a todos como las buenas gentes de bien que somos nosotros los foristas.</p>\n</div>",
            "size": 4
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 01:15:59",
            "user": "540FLIP",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Por favor, necesitamos un monumento acorde a nuestras necesidades.</p>\n</div>",
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 01:17:27",
            "user": "rinelon",
            "votes_favor_count": "0",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>.\n</p>\n</div>",
            "size": 0
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-08 01:17:41",
            "user": "rinelon",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>tio pepe ya cansa, queremos a roto2</p>\n</div>",
            "size": 3
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 01:44:28",
            "user": "nachomar",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>De cuantos metros estamos hablando?</p>\n</div>",
            "size": 1
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 01:48:22",
            "user": "Erukto",
            "votes_favor_count": "3",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Roto2 merece un lugar preferente en nuestra ciudad... #MadridXroto2</p>\n</div>",
            "size": 3
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 02:31:35",
            "user": "Sosiaso",
            "votes_favor_count": "0",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Zumo para prestar</p>\n</div>",
            "size": 0
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 02:57:00",
            "user": "Dvd_cupra",
            "votes_favor_count": "0",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>El pueblo ha hablado. Esperando...</p>\n</div>",
            "size": 0
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 03:06:47",
            "user": "Nandesco",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Lo que realmente necesita Madrid es a Roto2 vigilando desde el Km 0</p>\n</div>",
            "size": 1
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 03:07:34",
            "user": "Dvd_cupra",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Que menos que una estatua de Roto 2. Y como consejo, poner una rotonda entre Cibeles y Neptuno para emplazarla, ya que necesitar\u00edamos una gran zona en la que no se hacen celebraciones para ir a venerarla. </p>\n</div>",
            "size": 1
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 03:09:08",
            "user": "RoD",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Por la gloria de roto2, Madrid ha hablado...</p>\n</div>",
            "size": 1
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-08 03:47:32",
            "user": "o",
            "votes_favor_count": "0",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>lo que hace falta es una estatua de un power ranger</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 10:14:37",
                    "user": "el_equipo_A",
                    "votes_favor_count": "0",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>no</p>\n</div>",
                    "size": 0
                }
            ],
            "size": 1
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-08 04:19:50",
            "user": "Z3rling",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Alguien me pasa unos planos de una pipe bender? Me falla la gata hidraulica, saludos y buen debate.</p>\n</div>",
            "size": 3
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 12:22:36",
            "user": "FernandoAlonsoCera",
            "votes_favor_count": "0",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>+1</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 12:22:36",
                    "user": "FernandoAlonsoCera",
                    "votes_favor_count": "0",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>+1</p>\n</div>",
                    "size": 0
                }
            ],
            "size": 0
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-08 09:18:17",
            "user": "mabarracus",
            "votes_favor_count": "5",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Por fin una propuesta DECENTE. As\u00ed cuando salga a CORRER por esa zona la gente no se fijar\u00e1 tanto en mi sublime ROCOSIDAD sino en la estatua de Dios nuestro se\u00f1or, ROTO2.</p>\n</div>",
            "size": 6
        },
        {
            "votes_against_count": "4",
            "ts": "2015-09-08 09:44:16",
            "user": "vi25",
            "votes_favor_count": "8",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>La participaci\u00f3n tiene que ir con dni electr\u00f3nico o algo similar si no se quieren este tipo de propuestas que nada aportan y que son de claro cachondeo. Es una pena, porque esto podr\u00eda servir para mucho, sin embargo en Espa\u00f1a somos tan garrulos.....en fin.</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 10:04:47",
                    "user": "Cidolfus",
                    "votes_favor_count": "4",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Yo propondr\u00eda ir a validar la cuenta con el dni a la Junta de distrito correspondiente.</p>\n</div>",
                    "children": [
                        {
                            "votes_against_count": "1",
                            "ts": "2015-09-08 10:13:44",
                            "user": "el_equipo_A",
                            "votes_favor_count": "4",
                            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>y con un an\u00e1lisis de adn y si te dejas coleta tu voto vale por dos.</p>\n</div>",
                            "children": [
                                {
                                    "votes_against_count": "0",
                                    "ts": "2015-09-08 11:48:50",
                                    "user": "venerea",
                                    "votes_favor_count": "0",
                                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>mis dieses</p>\n</div>",
                                    "size": 0
                                }
                            ],
                            "size": 5
                        }
                    ],
                    "size": 4
                },
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 10:13:11",
                    "user": "el_equipo_A",
                    "votes_favor_count": "2",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Una estatua es cultura, \u00bfo no?</p>\n</div>",
                    "size": 2
                }
            ],
            "size": 12
        },
        {
            "votes_against_count": "9",
            "ts": "2015-09-08 09:48:14",
            "user": "pablo",
            "votes_favor_count": "6",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>As\u00ed va Espa\u00f1a. Con cretinos gobernando y con cretinos sirviendo.\n<br />Un ayuntamiento da la oportunidad de proponer cambios a petici\u00f3n de la ciudadan\u00eda y ale.. a hacer el idiota.</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 10:11:19",
                    "user": "el_equipo_A",
                    "votes_favor_count": "2",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>estan burlaos</p>\n</div>",
                    "size": 2
                },
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 12:21:58",
                    "user": "FernandoAlonsoCera",
                    "votes_favor_count": "0",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Mira macho...</p>\n</div>",
                    "size": 0
                },
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 12:26:50",
                    "user": "Reshurgiado",
                    "votes_favor_count": "0",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Proponer cambios para que pasen de tu puta cara sisi</p>\n</div>",
                    "size": 0
                },
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 12:44:43",
                    "user": "Elxaxico",
                    "votes_favor_count": "0",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Eres el Kichi?</p>\n</div>",
                    "size": 0
                }
            ],
            "size": 15
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-08 10:26:05",
            "user": "NoSoyBigBoss",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Esto tiene que hacerse, porque roto2 es tu capit\u00e1n, es tu emblema y hay que pretegerle, PRO-TE-GERLE, \u00bfSabemos lo que es proteger a un tio? Pues eso</p>\n</div>",
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "2",
            "ts": "2015-09-08 10:48:49",
            "user": "shur_burlao",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Manteneos burlaos shurmanos y buen forro</p>\n</div>",
            "size": 4
        },
        {
            "votes_against_count": "2",
            "ts": "2015-09-08 10:51:21",
            "user": "Areonmax",
            "votes_favor_count": "3",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>1-Llegar\u00e1 a los votos necesarios\n<br />2- Se debatir\u00e1\n<br />3- Saldr\u00e1 denegada\n<br />4- Sin monumento.</p>\n<p>S\u00f3lo espero que al menos el debate sea televisado...</p>\n</div>",
            "size": 5
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-08 10:56:16",
            "user": "yoyoyo",
            "votes_favor_count": "3",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Viva Roto2!</p>\n</div>",
            "size": 4
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-08 11:08:38",
            "user": "putoamo_el",
            "votes_favor_count": "3",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Viva roto2</p>\n</div>",
            "size": 4
        },
        {
            "votes_against_count": "9",
            "ts": "2015-09-08 11:26:40",
            "user": "Angelbauer",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Con tanto intelectual de Forocoches, \u00bfcomo no le va a ir mal a este pa\u00eds?</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 12:16:14",
                    "user": "Sergio94",
                    "votes_favor_count": "0",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Mira macho.....</p>\n</div>",
                    "children": [
                        {
                            "votes_against_count": "0",
                            "ts": "2015-09-08 12:20:48",
                            "user": "FernandoAlonsoCera",
                            "votes_favor_count": "0",
                            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>vete</p>\n</div>",
                            "children": [
                                {
                                    "votes_against_count": "0",
                                    "ts": "2015-09-08 12:30:24",
                                    "user": "laviejavestida",
                                    "votes_favor_count": "0",
                                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>A Nigeria</p>\n</div>",
                                    "size": 0
                                }
                            ],
                            "size": 0
                        }
                    ],
                    "size": 0
                }
            ],
            "size": 11
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 15:41:20",
            "user": "Dan Newton",
            "votes_favor_count": "0",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>H\u00e1ztelo mirar un poco, eh.\n</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 15:41:20",
                    "user": "Dan Newton",
                    "votes_favor_count": "0",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>H\u00e1ztelo mirar un poco, eh.\n</p>\n</div>",
                    "size": 0
                }
            ],
            "size": 0
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-08 11:58:43",
            "user": "ShurBaneado",
            "votes_favor_count": "0",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Alguien me ofrece una invi? Estaria agradecido :roto2: jijiji</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 12:15:24",
                    "user": "Sergio94",
                    "votes_favor_count": "0",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Mira macho.....</p>\n</div>",
                    "size": 0
                },
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 12:20:37",
                    "user": "FernandoAlonsoCera",
                    "votes_favor_count": "0",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>vete</p>\n</div>",
                    "size": 0
                },
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 12:25:40",
                    "user": "Reshurgiado",
                    "votes_favor_count": "0",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Combo breaker</p>\n</div>",
                    "size": 0
                }
            ],
            "size": 1
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 12:25:18",
            "user": "El corsario",
            "votes_favor_count": "0",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Votado.\n<br />Que se escuche al pueblo!!!!</p>\n</div>",
            "size": 0
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 12:27:45",
            "user": "Reshurgiado",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>:roto2: te queremos!!! </p>\n</div>",
            "size": 1
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 12:34:27",
            "user": "laviejavestida",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Apoyadme, os dar\u00e9 salmones para lanzarle al oso <a href=\"https://decide.madrid.es/debates/1738\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">https://decide.madrid.es/debates/1738</a></p>\n</div>",
            "size": 1
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 12:41:42",
            "user": "Coup",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Joe Susana as\u00ed a lo tonto ya tienes medio programa hecho.</p>\n</div>",
            "size": 1
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 12:43:35",
            "user": "shurcylon",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Carmena tu puedes \u00a1\u00a1\u00a1\u00a1 se solidaria con roto2</p>\n</div>",
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 13:03:37",
            "user": "shurCobaya",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Exta s\u00ed!!!</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 13:03:37",
                    "user": "shurCobaya",
                    "votes_favor_count": "1",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Exta s\u00ed!!!</p>\n</div>",
                    "children": [
                        {
                            "votes_against_count": "0",
                            "ts": "2015-09-08 13:03:37",
                            "user": "shurCobaya",
                            "votes_favor_count": "1",
                            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Exta s\u00ed!!!</p>\n</div>",
                            "size": 1
                        },
                        {
                            "votes_against_count": "0",
                            "ts": "2015-09-08 13:06:41",
                            "user": "el_equipo_A",
                            "votes_favor_count": "1",
                            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>si la conoces te gustar\u00e1 porque es la bomba que va a estallar</p>\n</div>",
                            "size": 1
                        }
                    ],
                    "size": 1
                }
            ],
            "size": 1
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 13:03:17",
            "user": "shurCobaya",
            "votes_favor_count": "3",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Yo propongo un roto2 grande y hueco donde la gente pueda resguardarse cuando quiera. Simbolizar\u00e1 el c\u00f3mo Roto2 nos acoge a todos. Viva Roto2!!!!</p>\n</div>",
            "size": 3
        },
        {
            "votes_against_count": "6",
            "ts": "2015-09-08 13:28:48",
            "user": "Carloss",
            "votes_favor_count": "3",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Soy usuario de fc y otros foros, entiendo los troleos  y el humor de internet, pero me parece que para una plataforma y un m\u00e9todo valiente e innovador de hacer las cosas deber\u00edamos no boicotearlo... Salu2</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 13:34:16",
                    "user": "J_dash",
                    "votes_favor_count": "4",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>En estados unidos se propuso crear la estrella de la muerte.... y se neg\u00f3 porque no hab\u00eda aun medios para un l\u00e1ser que destruyera un planeta, ahi queda eso.\n<br />En Madrid se propone Roto2 y si que hay medios para llevarlo a cabo.</p>\n</div>",
                    "children": [
                        {
                            "votes_against_count": "0",
                            "ts": "2015-09-08 13:40:22",
                            "user": "Zatch",
                            "votes_favor_count": "1",
                            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    is-author\">\n<p>Exactamente, si hay medios, el pueblo lo pide, \u00bfcual es el problema?</p>\n</div>",
                            "size": 1
                        }
                    ],
                    "size": 4
                }
            ],
            "size": 9
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 13:52:38",
            "user": "Hache",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Sinceramente me gustar\u00eda verlo.</p>\n</div>",
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "9",
            "ts": "2015-09-08 13:55:12",
            "user": "Jes\u00fas",
            "votes_favor_count": "4",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Para una vez que los ciudadanos tenemos oportunidad para construir una ciudad en funci\u00f3n de nuestras necesidades reales,  a alguno solo se le ocurre boicotearlo. Un poco triste en mi opini\u00f3n.</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 14:29:27",
                    "user": "SiPodemos",
                    "votes_favor_count": "2",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>\u00bfBoicotear es votar lo que no te gusta a ti? </p>\n</div>",
                    "size": 2
                }
            ],
            "size": 13
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 14:04:37",
            "user": "Usuario eliminado",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>La capital del pa\u00eds con el dios ROTO2, me parece genial la idea!</p>\n</div>",
            "size": 1
        },
        {
            "votes_against_count": "7",
            "ts": "2015-09-08 14:04:59",
            "user": "Misco_Jones",
            "votes_favor_count": "4",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>No hac\u00e9is gracia, \u00bfentend\u00e9is? Volved a vuestra cueva de prep\u00faberes y dejad de molestar.\n</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "2",
                    "ts": "2015-09-08 14:07:40",
                    "user": "mademicu",
                    "votes_favor_count": "4",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Si no te gusta la propuesta, con votar negativo te vale, no tienes por qu\u00e9 faltar al respeto de los que no pensamos como tu. Reportado</p>\n</div>",
                    "children": [
                        {
                            "votes_against_count": "6",
                            "ts": "2015-09-08 14:13:24",
                            "user": "Misco_Jones",
                            "votes_favor_count": "5",
                            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Ocurre que las propuestas que no par\u00e1is de hacer los miembros de forocoches son absurdas, del nivel intelectual de una ameba prematura, todo por haceros los graciosos, y no hac\u00e9is m\u00e1s que estropear la p\u00e1gina. Vosotros s\u00ed que falt\u00e1is al respeto, porque en vez de encontrarme propuestas cuando entro en la p\u00e1gina lo que encuentro son sandeces.</p>\n</div>",
                            "children": [
                                {
                                    "votes_against_count": "1",
                                    "ts": "2015-09-08 14:16:54",
                                    "user": "mademicu",
                                    "votes_favor_count": "3",
                                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Libertad de expresi\u00f3n \u00bfno? \u00bfO Ley Mordaza por aqu\u00ed tambi\u00e9n?</p>\n</div>",
                                    "children": [
                                        {
                                            "votes_against_count": "5",
                                            "ts": "2015-09-08 14:19:26",
                                            "user": "Misco_Jones",
                                            "votes_favor_count": "4",
                                            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Es triste que utilices tu derecho a expresarte libremente para trolear.</p>\n</div>",
                                            "children": [
                                                {
                                                    "votes_against_count": "0",
                                                    "ts": "2015-09-08 14:28:06",
                                                    "user": "SiPodemos",
                                                    "votes_favor_count": "2",
                                                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>\u00bfTrolear es votar lo que a ti no te guste? </p>\n</div>",
                                                    "size": 2
                                                },
                                                {
                                                    "votes_against_count": "1",
                                                    "ts": "2015-09-08 14:28:26",
                                                    "user": "Adargoma",
                                                    "votes_favor_count": "4",
                                                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Antes de nada, disculpa mi observaci\u00f3n camarada...Los s\u00edmbolos son respetables mientras no da\u00f1en a nadie,as\u00ed como cualquier idea o ideolog\u00eda...A m\u00ed no me gusta la hoz y el martillo, ni las gaviotas...Me gusta ROTO2. Hay gente que vota caras de un tipo con coleta en una papeleta \u00bfpor qu\u00e9 no puedo yo votar a ROTO2? Se supone que esto es una plataforma popular, no pol\u00edtica y adem\u00e1s democr\u00e1tica..Simplemente vota negativo camarada.\n</p>\n</div>",
                                                    "size": 5
                                                },
                                                {
                                                    "votes_against_count": "1",
                                                    "ts": "2015-09-08 14:34:20",
                                                    "user": "mademicu",
                                                    "votes_favor_count": "1",
                                                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Yo pienso que es triste que coacciones el derecho de los dem\u00e1s a opinar libremente, y que te retrata como un ser autoritario y sin respeto por las libertades de los dem\u00e1s</p>\n</div>",
                                                    "size": 2
                                                }
                                            ],
                                            "size": 9
                                        }
                                    ],
                                    "size": 4
                                }
                            ],
                            "size": 11
                        }
                    ],
                    "size": 6
                },
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 14:47:44",
                    "user": "Artur Piqu\u00e9",
                    "votes_favor_count": "1",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Y lo del \"Je suis Charlie\"?</p>\n</div>",
                    "size": 1
                }
            ],
            "size": 11
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-08 14:06:09",
            "user": "mademicu",
            "votes_favor_count": "5",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Despu\u00e9s de ver los \"monumentos\" (por llamarlos de alguna manera) que se exhiben en muchas ubicaciones, asignados a dedo al colega de turno \u00bfpor qu\u00e9 no tener un roto2 en el centro neur\u00e1lgico de nuestro pa\u00eds cuando es infinitamente mas econ\u00f3mico adem\u00e1s de bello y esbelto que el 90% de esas aberraciones que presiden muchas de nuestras plazas y glorietas?</p>\n</div>",
            "size": 6
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 14:07:09",
            "user": "yudduydud",
            "votes_favor_count": "4",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Totalmente a favor, Barcelona tiene la sagrada familia, Santiago tiene la catedral, Granada tiene la alhambra.\n<br />MADRID TENDRA EL ROTO2!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!</p>\n</div>",
            "size": 4
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 14:10:56",
            "user": "Ismael",
            "votes_favor_count": "0",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Por roto2spaceindustries.es </p>\n</div>",
            "size": 0
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 14:18:04",
            "user": "Adargoma",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Creo que es una buena opci\u00f3n para Madrid. Un monumento a ROTO2 ser\u00eda un s\u00edmbolo popular,del pueblo llano...ROTO2 es anticasta,ROTO2 es solidaridad,ROTO2 es libertad,en definitiva: ROTO2 es la gente.</p>\n</div>",
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 14:18:32",
            "user": "Bacalaoalpilpil",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Fant\u00e1stica iniciativa.\n<br />Mis dies.</p>\n</div>",
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 14:23:30",
            "user": "rilakkuma",
            "votes_favor_count": "4",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Me parece correcto. Si la gente lo pide, por qu\u00e9 no?  Alguien se identifica con alguna estatua actual? Pues con esta lo har\u00edan cientos de miles.</p>\n</div>",
            "size": 4
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-08 14:24:02",
            "user": "Administrador #1",
            "votes_favor_count": "4",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    is-admin\n                    \">\n<p>Queremos recordar que la secci\u00f3n de propuestas ciudadanas saldr\u00e1 la pr\u00f3xima semana. En ese nuevo espacio s\u00f3lo podr\u00e1n apoyar y votar propuestas los usuarios verificados y empadronados en Madrid. Queremos aclararlo en caso de que haya habido confusi\u00f3n con este espacio de debate.</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 14:29:28",
                    "user": "NoSoyBigBoss",
                    "votes_favor_count": "6",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>\u00bfY los que vivimos en Madrid pero no estamos empadronados? Hay mucho universitario que se tira 4 a\u00f1os o m\u00e1s haciendo la carrera y no est\u00e1 empadronado, \u00bfAcaso ellos no tienen derecho a votar tambi\u00e9n?</p>\n</div>",
                    "children": [
                        {
                            "votes_against_count": "2",
                            "ts": "2015-09-08 15:27:10",
                            "user": "Dan Newton",
                            "votes_favor_count": "1",
                            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Por supuesto que s\u00ed. Votas en tu ciudad donde est\u00e1s empadronado. Si quieres votar y decidir en Madrid, empadr\u00f3nate aqu\u00ed. No te llevar\u00e1 m\u00e1s de 10 minutos. Y es gratis.</p>\n</div>",
                            "size": 3
                        }
                    ],
                    "size": 6
                },
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 14:33:51",
                    "user": "Zatch",
                    "votes_favor_count": "1",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    is-author\">\n<p>\u00bfCual es el dia exacto? \u00bfLos usuarios verificados seguiran siendo anonimos?</p>\n</div>",
                    "size": 1
                },
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 14:38:29",
                    "user": "mademicu",
                    "votes_favor_count": "3",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>\u00bfY esto lo vais a mantener, o lo vais a eliminar? \u00bfPor qu\u00e9 pon\u00e9is en marcha entonces un servicio que no vale para nada? \u00bfEs acaso una maniobra de publicidad electoral de cara a las Elecciones Generales? Agradecer\u00e9 eternamente que conteste a mis preguntas</p>\n</div>",
                    "children": [
                        {
                            "votes_against_count": "0",
                            "ts": "2015-09-08 16:15:41",
                            "user": "piranhaescalera",
                            "votes_favor_count": "2",
                            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Quiz\u00e1s lo han hecho y, sin querer meterme en camisa de once varas, para meter a alg\u00fan programador familiar en paro y que gane un sueldecillo. Si no iba a ser definitivo, \u00bfpara qu\u00e9 lo desarrollan con el gasto que ello implica?</p>\n</div>",
                            "size": 2
                        }
                    ],
                    "size": 3
                }
            ],
            "size": 5
        },
        {
            "votes_against_count": "15",
            "ts": "2015-09-08 14:35:45",
            "user": "DandiMAD",
            "votes_favor_count": "6",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Qu\u00e9 asco de gente que ante una oportunidad real de participaci\u00f3n popular en las decisiones del municipio se dedican a boicotear la p\u00e1gina con gilipolleces de este estilo.\n<br />Comparar la puta mierda esa del enlace con monumentos como la Torre Eiffel (que ni siquiera saben escribir, cosa l\u00f3gica) o el Big Ben no s\u00f3lo da una idea de la incultura de la propuesta sino que hace pensar en que el proponente padece una enfermedad mental severa.</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 14:40:20",
                    "user": "mademicu",
                    "votes_favor_count": "0",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>\u00bfY este momunento a usted le gusta? En Boadilla del Monte bien cerquita lo tenemos. <a href=\"http://www.abc.es/Media/201409/17/486173_1--644x362.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">http://www.abc.es/Media/201409/17/486173_1--644x362.jpg</a></p>\n</div>",
                    "children": [
                        {
                            "votes_against_count": "1",
                            "ts": "2015-09-08 14:50:03",
                            "user": "DandiMAD",
                            "votes_favor_count": "1",
                            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Ese monumento me parece tan basura como el de esta propuesta. Si en vez de residir en Madrid residiera en Boadilla har\u00eda lo posible para que el pleno del Ayuntamiento debatiese su retirada.</p>\n</div>",
                            "size": 2
                        }
                    ],
                    "size": 0
                },
                {
                    "votes_against_count": "3",
                    "ts": "2015-09-08 14:41:17",
                    "user": "Zatch",
                    "votes_favor_count": "6",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    is-author\">\n<p>Respeta y no faltes al respeto. Esto se esta eligiendo de manera DEMOCRATICA. \u00bfTu opinion vale mas que la de la mayoria?</p>\n</div>",
                    "children": [
                        {
                            "votes_against_count": "7",
                            "ts": "2015-09-08 14:53:49",
                            "user": "DandiMAD",
                            "votes_favor_count": "0",
                            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Cualquier propuesta nacida de un trolleo en un foro me parece una indecencia supina. Ahora has cambiado el discurso (en el hilo nuevo) diciendo que ya no es una troleada pero sabes de sobra que es la diarrea mental de un ni\u00f1o con demasiado tiempo libre antes de empezar el colegio apoyada por intentos de graciosos que se quedan en simples intentos por no tener ni gracia.</p>\n</div>",
                            "children": [
                                {
                                    "votes_against_count": "0",
                                    "ts": "2015-09-08 15:30:38",
                                    "user": "Javisdi",
                                    "votes_favor_count": "0",
                                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Claro ejemplo de la sociedad patriarcal que nos oprime.\n<br />Se mas democraticx!!!</p>\n</div>",
                                    "size": 0
                                }
                            ],
                            "size": 7
                        }
                    ],
                    "size": 9
                },
                {
                    "votes_against_count": "2",
                    "ts": "2015-09-08 15:14:01",
                    "user": "demigrante",
                    "votes_favor_count": "6",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>El que no opina como tu te da asco... y viendo la educaci\u00f3n que demuestras... poco mas que a\u00f1adir, un fascista mas.</p>\n</div>",
                    "size": 8
                },
                {
                    "votes_against_count": "1",
                    "ts": "2015-09-08 15:27:20",
                    "user": "Javisdi",
                    "votes_favor_count": "0",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Menudo facha.</p>\n</div>",
                    "size": 1
                },
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 16:14:03",
                    "user": "piranhaescalera",
                    "votes_favor_count": "1",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Y a m\u00ed me da asco la gente que desprecia las opiniones de los dem\u00e1s por rocambolescas que puedan parecer.</p>\n</div>",
                    "size": 1
                },
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 18:34:48",
                    "user": "marx",
                    "votes_favor_count": "0",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>tu si que tienes una enfermedad mental severa, esperpento.</p>\n</div>",
                    "size": 0
                },
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 23:13:19",
                    "user": "juan carlos garcia maroto",
                    "votes_favor_count": "0",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>\u00bfAsco?, \u00bfGilipolleces? \u00bfPuta mierda? \u00bfIncultura? \u00bfEnfermedad mental?,... ya sabemos lo que hac\u00edan los nazis con los enfermos mentales,... gracias a Dios estamos en una Democracia, vivimos en un Ayuntamiento elegido democr\u00e1ticamente y gente la como t\u00fa no nos da miedo.</p>\n</div>",
                    "size": 0
                }
            ],
            "size": 21
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-08 14:48:06",
            "user": "mademicu",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>\u00bfQu\u00e9 tiene que ver eso con la propuesta? Reportado</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "1",
                    "ts": "2015-09-08 14:48:06",
                    "user": "mademicu",
                    "votes_favor_count": "1",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>\u00bfQu\u00e9 tiene que ver eso con la propuesta? Reportado</p>\n</div>",
                    "size": 2
                }
            ],
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-08 14:50:55",
            "user": "Manuel Perez Jimenez",
            "votes_favor_count": "18",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Hola, soy vecino de Madrid y esta iniciativa me parece genial. ROTO2 no s\u00f3lo es un s\u00edmbolo de orgullo para muchos madrile\u00f1os sino para muchos espa\u00f1oles y forma parte de la nueva cultura de internet, que en el futuro ser\u00e1 la cultura de referencia. Este monumento ser\u00e1 capaz de atraer muchas personas y turistas en el futuro para descubrir el m\u00e1s vanguardista arte contempor\u00e1neo. Saludos y buen portal.</p>\n</div>",
            "size": 19
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 15:09:42",
            "user": "Jotacampos",
            "votes_favor_count": "4",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Pues intelectualmente me parece una muestra de irreverencia. \u00bfY lo que nos vamos a reir? En el futuro escribir\u00e1n sobre nuestro roto2 y no podr\u00e1n omitir que se consigui\u00f3 dicho monumento gracias a que hab\u00edan mecanismos democr\u00e1ticos en la comunidad de Madrid.</p>\n<p>Ni de co\u00f1a es un insulto a la democracia, sino una peque\u00f1a muestra de que se nos va la olla.</p>\n</div>",
            "size": 4
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 15:13:28",
            "user": "Mijail Gorbachov",
            "votes_favor_count": "9",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Como madrrile\u00f1o prrocedente de Rrusia esta iniciativa me parrece a todas luces glorriosa. As\u00ed se darr\u00edan cuenta de que Madrrid, como la Uni\u00f3n So... digo, Rrusia, est\u00e1 adaptada a los nuevos tiempos que corrren sin prroblema alguno, y porr tanto es algo que celebrrarr. La estatua me parrece perrfecta. </p>\n</div>",
            "size": 9
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 15:16:25",
            "user": "chupinacho",
            "votes_favor_count": "7",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Apoyo sin ambages esta notabil\u00edsima propuesta, que no har\u00e1 sino relanzar el turismo en la ciudad, creando un aut\u00e9ntico centro rotodosiano en nuestra insigne capital. Pronto veremos a vendedores ambulantes de globos con la cara de ROTO2, ni\u00f1os guiris como cangrejos con gorras de ROTO2, incluso puede que veamos en un futuro no muy lejano vasos al estilo de starbucks con las caras de ROTO2! Una medida que sin duda ganar\u00e1 la curiosidad y, c\u00f3mo no, el coraz\u00f3n tanto de turistas como de madrile\u00f1os.</p>\n</div>",
            "size": 7
        },
        {
            "votes_against_count": "12",
            "ts": "2015-09-08 15:38:23",
            "user": "Miguel \u00c1lvarez",
            "votes_favor_count": "0",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>es claramente un troleo. eliminar el debate</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 15:49:11",
                    "user": "JEJEJEJEJEJE",
                    "votes_favor_count": "7",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Ah, claro, que ahora porque no te guste y porque haya mucha gente a favor, es trolleo... Ya veo, ya veo como la gente est\u00e1 hoy en d\u00eda</p>\n</div>",
                    "size": 7
                },
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 15:59:52",
                    "user": "piranhaescalera",
                    "votes_favor_count": "5",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Es simplemente una propuesta. Si no te gusta, puedes votar en contra. No lo veo tan mal.</p>\n</div>",
                    "size": 5
                },
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 16:06:02",
                    "user": "rutolf",
                    "votes_favor_count": "3",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Eliminar debate? Te ha faltado pedir que manden a alguien a campos de concentraci\u00f3n...</p>\n</div>",
                    "size": 3
                },
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 16:15:03",
                    "user": "Javisdi",
                    "votes_favor_count": "3",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Eliminar... Como os gusta esa palabra a los fachosos.</p>\n</div>",
                    "size": 3
                },
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 23:08:41",
                    "user": "juan carlos garcia maroto",
                    "votes_favor_count": "0",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>\u00bfEliminar? \u00bfen una cuneta? Facha, m\u00e1s que facha.</p>\n</div>",
                    "size": 0
                }
            ],
            "size": 12
        },
        {
            "votes_against_count": "14",
            "ts": "2015-09-08 15:42:41",
            "user": "isaacgm",
            "votes_favor_count": "3",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Esta iniciativa apesta. Decir que hay gente de otros municipios, provincias y CCAA votando a favor paraa conseguir esta chiquillada. Todos incitados por </p>\n<p><a href=\"http://www.forocoches.com/foro/showthread.php?p=205861111#post205861111\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">http://www.forocoches.com/foro/showthread.php?p=205861111#post205861111</a></p>\n<p><a href=\"http://i.imgur.com/YpaK93B.png\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">http://i.imgur.com/YpaK93B.png</a>\n</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "1",
                    "ts": "2015-09-08 16:05:29",
                    "user": "rutolf",
                    "votes_favor_count": "6",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Si est\u00e1s en contra, vota en contra. Demuestras muy poco talante democr\u00e1tico tildando de apestosa o chiquillada esta propuesta. Claramente eres de esas personas que resta en la sociedad en vez de sumar. </p>\n</div>",
                    "size": 7
                },
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 16:13:13",
                    "user": "Javisdi",
                    "votes_favor_count": "3",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Eres un fascista,roto2 es in simbolo progresista y eso seguro que te quema.\n<br />Que mejor lugar que la puerta del sol para simbolizar la democracia del pueblo, por cierto, ese enlace no funciona te lo has inventado machirulo.</p>\n</div>",
                    "size": 3
                },
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 17:09:02",
                    "user": "Mabus",
                    "votes_favor_count": "3",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>T\u00edpico fascista dictador que tilda de \"apestoso\" todo aquello que \u00e9l no comparte. \u00bfAcaso la finalidad de este forum no es proponer debates y votar su realizaci\u00f3n?. Eso es lo que est\u00e1 haciendo y usted tiene a bien insultar a todos aquellos que hacen realidad su derecho de opini\u00f3n.</p>\n<p>Usted, dictador, es usted quien sobra en esta plaza.</p>\n</div>",
                    "size": 3
                }
            ],
            "size": 17
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 15:59:25",
            "user": "P\u00f3rtico212",
            "votes_favor_count": "0",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>me parece una gran iniciativa ya que ha aportado mucho a la sociedad espa\u00f1ola...ya nadie se acuerda de naranjito...pero de roto2 siempre ser\u00e1 nuestro emblema y a nuestro emblema nadie le pita...</p>\n</div>",
            "size": 0
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 16:03:04",
            "user": "rosabernardez",
            "votes_favor_count": "0",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Cualquier cosa ser\u00e1 mejor que el horror de estaci\u00f3n de tren que ah\u00ed plantaron y tan anchos se quedaron</p>\n</div>",
            "size": 0
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 16:03:05",
            "user": "rosabernardez",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Cualquier cosa ser\u00e1 mejor que el horror de estaci\u00f3n de tren que ah\u00ed plantaron y tan anchos se quedaron</p>\n</div>",
            "size": 1
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 16:04:03",
            "user": "rutolf",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Absolutamente a favor. Lo que no s\u00e9 es c\u00f3mo no se ha hecho ya... Tenemos que darnos prisa en hacerlo antes de que nos lo copie otra ciudad!!\n</p>\n</div>",
            "size": 1
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 16:09:25",
            "user": "Pedro Fear",
            "votes_favor_count": "0",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Aqu\u00ed os dejo mis dies.</p>\n</div>",
            "size": 0
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 16:09:32",
            "user": "Strumperls",
            "votes_favor_count": "0",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Roto2 es un s\u00edmbolo de la democracia participativa, por mi que pongan dos</p>\n</div>",
            "size": 0
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 16:13:48",
            "user": "CitizenKane",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>No entiendo como la gente se queja tanto de esta propuesta, habiendo ciertas rotondas por Madrid. Me parece un s\u00edmbolo que mucha gente adora y el cual nos representar\u00eda. \n<br />Por la gloria de roto2!</p>\n</div>",
            "size": 1
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 16:33:59",
            "user": "pirata gay",
            "votes_favor_count": "0",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>ahora te mando 5 invis</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 16:33:59",
                    "user": "pirata gay",
                    "votes_favor_count": "0",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>ahora te mando 5 invis</p>\n</div>",
                    "size": 0
                }
            ],
            "size": 0
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 16:30:53",
            "user": "filemonfc",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Vamos cojones</p>\n</div>",
            "size": 1
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-08 16:33:12",
            "user": "filemonfc",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Miraleee el niggi yo voy volao\n<br />Miraleee el niggi sabes que estoy burlao\n<br />Prendo tabaco frente al oficial estoy burlao\n<br />Por mi negro yo no corro si hay un altercao\n<br />Eyyy perdemos sangre por jodidos maricones, maricones\n<br />No llegais al nivel y os creeis capone \n<br />Vendo tabaco de los mogras por mi bro \n<br />Aqui los fuman mas que en la asociacion\n<br />Paseo tranquilo cuando veo el control\n<br />No me acelero ni me freno voy al paso tron\n<br />Me la sudan lo que puedan pensar\n<br />Estao con ni\u00f1os que conocen y te hacen tras\n<br />He visto cosas feas feas de verdad\n<br />La puta tele solo quiere envenenar \n<br />Me quedo como estoy que yo soy feliz\n<br />Me quedo donde estoy que soy feliz\n<br />En este juego casi todos nos conocemos\n<br />Yo siempre he estado en la calle y tu nombre no me suena\n<br />Llevo oiendo hablar 2 meses de ti\n<br />A mi no me la pegas quedas faca di tri\n</p>\n</div>",
            "size": 3
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 16:39:05",
            "user": "aenima700",
            "votes_favor_count": "3",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>El roto2 y el Madro\u00f1o... Me gusta</p>\n</div>",
            "size": 3
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 16:40:57",
            "user": "aaa3",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>yo no iba a votar a podemos pero si ponen una estatua a  roto2 votar\u00e9 al partido comunista de espa\u00f1a reconstituido.</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 16:47:06",
                    "user": "canteko",
                    "votes_favor_count": "2",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Igual, pensaba votar al PP, pero si ponen la estatua, voto a Podemos.</p>\n</div>",
                    "size": 2
                }
            ],
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 16:42:27",
            "user": "JEJEJEJEJEJE",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>POR LA GLORIA DE ROTO2</p>\n</div>",
            "size": 1
        },
        {
            "votes_against_count": "12",
            "ts": "2015-09-08 16:49:58",
            "user": "Ben303",
            "votes_favor_count": "3",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Creo que todos los payasos de forocoches sobrais en este foro, no teneis bastante con vuestro foro que teneis que venir aqu\u00ed a decir tonterias? \n</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 16:57:52",
                    "user": "filemonfc",
                    "votes_favor_count": "2",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Contacto 0 y ap\u00fantate al gym, shur.</p>\n</div>",
                    "children": [
                        {
                            "votes_against_count": "0",
                            "ts": "2015-09-08 17:10:50",
                            "user": "vpn",
                            "votes_favor_count": "0",
                            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>No ROCOSIDAD, NO party.</p>\n</div>",
                            "size": 0
                        }
                    ],
                    "size": 2
                },
                {
                    "votes_against_count": "1",
                    "ts": "2015-09-08 17:10:34",
                    "user": "Aydiomio",
                    "votes_favor_count": "0",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Disfruten lo votado ;)</p>\n</div>",
                    "size": 1
                },
                {
                    "votes_against_count": "2",
                    "ts": "2015-09-08 17:17:32",
                    "user": "DavCas",
                    "votes_favor_count": "6",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>\u00bfPor qu\u00e9 si hay gente que no piensa como t\u00fa les llamas payasos? \u00bfEsa es la democracia que quieres t\u00fa? \u00bfSi piensan distinto a t\u00ed, o piden algo que a t\u00ed no te gusta, son unos payasos? Me parece que tienes una idea de democracia que se parece m\u00e1s a un r\u00e9gimen dictatorial que otra cosa... Aprende a respetar las opiniones y pensamientos de los dem\u00e1s.</p>\n</div>",
                    "size": 8
                },
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 22:59:30",
                    "user": "FenixFC",
                    "votes_favor_count": "0",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Vas fino de rukas</p>\n</div>",
                    "size": 0
                },
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 23:05:54",
                    "user": "juan carlos garcia maroto",
                    "votes_favor_count": "0",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Est\u00e1s burlao.\n</p>\n</div>",
                    "size": 0
                }
            ],
            "size": 15
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 16:54:17",
            "user": "Homer",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Me parece genial, pero deber\u00eda haber tambien una estatua gemela que haga honor a tragatochos, icono de la burbuja inmobiliaria que ha destrozado nuestra ciudad:\n<br /><a href=\"https://pbs.twimg.com/profile_images/1387091350/Tragatochos.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">https://pbs.twimg.com/profile_images/1387091350/Tragatochos.jpg</a></p>\n</div>",
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 17:06:10",
            "user": "dwagie",
            "votes_favor_count": "3",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Es lo que necesita y pide el pueblo. Mis dies.</p>\n</div>",
            "size": 3
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 17:06:37",
            "user": "vpn",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>ROTO2 creador del Universo, un respecto.</p>\n</div>",
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 17:09:48",
            "user": "Juan Morencos Mora",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Mejor que haga un mural gigante El Roto. </p>\n</div>",
            "size": 1
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 17:13:33",
            "user": "Aydiomio",
            "votes_favor_count": "6",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Puede haber rotondas con estatuas de risa que nadie entiende ni saben que pintan ah\u00ed y esto que lo vota tanta gente se critica?Democracia Real dec\u00edan,ya se est\u00e1 viendo...</p>\n</div>",
            "size": 6
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 17:14:15",
            "user": "Hegelio",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Por un ROTO2 en cada ciudad</p>\n</div>",
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-08 17:17:16",
            "user": "Er Kichi",
            "votes_favor_count": "3",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Alguien sabe si este debate es el m\u00e1s votado?</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "1",
                    "ts": "2015-09-08 17:21:42",
                    "user": "vpn",
                    "votes_favor_count": "1",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>El que m\u00e1s votos tiene s\u00ed, el m\u00e1s valorado no, porque se nos meten los trolls a votar negativo, son los henemijos del jran ROTO2, bucaneros, piratas, trileros, filibusteros, revisores del parking de la ORA y otro tipo de hierbas de la peor ralea... </p>\n</div>",
                    "children": [
                        {
                            "votes_against_count": "0",
                            "ts": "2015-09-08 17:40:44",
                            "user": "Zatch",
                            "votes_favor_count": "2",
                            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    is-author\">\n<p>cuando el gran ROTO2 este en lo mas alto de Madrid, esos trolls se veran obligados a arrodillarse ante el</p>\n</div>",
                            "children": [
                                {
                                    "votes_against_count": "0",
                                    "ts": "2015-09-08 18:02:15",
                                    "user": "vpn",
                                    "votes_favor_count": "0",
                                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>As\u00ed sea shur, ROTO2 a\u00fan no ha alcanzado son m\u00e1ximo de ROCOSIDAD, pero ese d\u00eda est\u00e1 cerca, y ese d\u00eda ver\u00e1n sus henemijos como son aplastadas sus cabezas contra un azulejo y sus hogetes convertidos en nuevas autov\u00edas.</p>\n</div>",
                                    "children": [
                                        {
                                            "votes_against_count": "0",
                                            "ts": "2015-09-08 18:03:06",
                                            "user": "vpn",
                                            "votes_favor_count": "0",
                                            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>*su m\u00e1ximo de ROCOSIDAD, voto tambi\u00e9n a la edici\u00f3n de los comentarios, por si los errores.</p>\n</div>",
                                            "size": 0
                                        }
                                    ],
                                    "size": 0
                                }
                            ],
                            "size": 2
                        }
                    ],
                    "size": 2
                },
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 17:33:08",
                    "user": "Adargoma",
                    "votes_favor_count": "0",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Har\u00e1 200 votos que no cambia...67-32 por ciento,que da 99...\n</p>\n</div>",
                    "size": 0
                }
            ],
            "size": 4
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-08 17:23:21",
            "user": "Laksjd lkasjd",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>UP</p>\n</div>",
            "size": 3
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 17:26:45",
            "user": "German_madrid",
            "votes_favor_count": "5",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Propuestas tan interesantes como esta me hacen seguir teniendo fe en la raza humana. Por supuesto, voto a favor.</p>\n</div>",
            "size": 5
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 17:41:38",
            "user": "nopodeis",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>A favor xd. S\u00f3lo me he dado de alta para votar a favor jajaja</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 17:47:28",
                    "user": "Er Kichi",
                    "votes_favor_count": "1",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>+1</p>\n</div>",
                    "size": 1
                }
            ],
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 17:54:30",
            "user": "el_equipo_A",
            "votes_favor_count": "0",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>\u00bfno armar\u00e1 mucho alboroto?</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 17:54:30",
                    "user": "el_equipo_A",
                    "votes_favor_count": "0",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>\u00bfno armar\u00e1 mucho alboroto?</p>\n</div>",
                    "children": [
                        {
                            "votes_against_count": "0",
                            "ts": "2015-09-09 00:11:40",
                            "user": "Pipi Entradas",
                            "votes_favor_count": "0",
                            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Y que van a hacer los descerebrados? los contrataremos como empleados!</p>\n</div>",
                            "children": [
                                {
                                    "votes_against_count": "0",
                                    "ts": "2015-09-09 00:11:40",
                                    "user": "Pipi Entradas",
                                    "votes_favor_count": "0",
                                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Y que van a hacer los descerebrados? los contrataremos como empleados!</p>\n</div>",
                                    "size": 0
                                }
                            ],
                            "size": 0
                        }
                    ],
                    "size": 0
                }
            ],
            "size": 0
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-08 18:08:22",
            "user": "Zatch",
            "votes_favor_count": "0",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    is-author\">\n<p>madre de ROTO2 con la ultima!\n<br />pero no pongas esto shur que nos jugamos el debate</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-08 18:08:22",
                    "user": "Zatch",
                    "votes_favor_count": "0",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    is-author\">\n<p>madre de ROTO2 con la ultima!\n<br />pero no pongas esto shur que nos jugamos el debate</p>\n</div>",
                    "children": [
                        {
                            "votes_against_count": "0",
                            "ts": "2015-09-08 20:25:05",
                            "user": "Molonjack_V3",
                            "votes_favor_count": "0",
                            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>ya me inmol\u00e9 : D</p>\n</div>",
                            "size": 0
                        }
                    ],
                    "size": 0
                }
            ],
            "size": 0
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-08 17:52:04",
            "user": "L3",
            "votes_favor_count": "8",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>\u00a1Esto sale adelante! \u00a1PODEMOS! No podr\u00e1n con la avalancha participativa de la ciudadan\u00eda de Madrid. \u00a1ROTO2 forever y en la puerta del Sol ya!</p>\n</div>",
            "size": 9
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-08 18:10:59",
            "user": "vpn",
            "votes_favor_count": "4",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>La ROCOSIDAD y la SABIDUR\u00cdA de ROTO2 son infinitas y eternas, su brazo se batir\u00e1 sobre la Tierra dejando claro qui\u00e9n es el verdadero Elegido. Voto positifo. \u00a1Queremos un monumento ya!</p>\n</div>",
            "size": 5
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-08 18:20:50",
            "user": "vpn",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p><a href=\"http://ecodiario.eleconomista.es/politica/noticias/6987015/09/15/Asi-han-troleado-los-madrilenos-la-nueva-web-de-Carmena-en-sus-primeras-24-horas.html#.Kku8GBcLd8UeH8l\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">http://ecodiario.eleconomista.es/politica/noticias/6987015/09/15/Asi-han-troleado-los-madrilenos-la-nueva-web-de-Carmena-en-sus-primeras-24-horas.html#.Kku8GBcLd8UeH8l</a></p>\n<p>Hablan de Zatch, varias veces.</p>\n</div>",
            "size": 3
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-08 18:27:45",
            "user": "marx",
            "votes_favor_count": "7",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>hoy me he levantado triste y melancolico. nada pod\u00eda alegrarme el dia, hasta que he visto esta propuesta. ROTO2 me ha alegrado el dia, me ha hecho comprender que no estoy solo. arrodillaos pecadores ante vuestro l\u00edder ROTO2. EL PROVEERA. No importa lo que le pid\u00e1is. Se lo saca de la oreja.</p>\n</div>",
            "size": 8
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-08 18:49:31",
            "user": "Josito83",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>\u00a1POR LA GLORIA DE ROTO2!</p>\n</div>",
            "size": 3
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-08 19:11:09",
            "user": "ClaudiaVallecana",
            "votes_favor_count": "4",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Me parece bien. Todas las ciudades importantes tienen monumentos raros.</p>\n</div>",
            "size": 5
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-08 20:23:30",
            "user": "Molonjack_V3",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Por qu\u00e9 la web va tan mal???</p>\n</div>",
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-08 20:25:36",
            "user": "Molonjack_V3",
            "votes_favor_count": "3",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Considero m\u00e1s elegante un roto2 gigante tallado en piedra o en bronce.</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "1",
                    "ts": "2015-09-08 20:32:41",
                    "user": "Zatch",
                    "votes_favor_count": "3",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    is-author\">\n<p>Cuando el ayuntamiento acepte, los foreros elejiremos el dise\u00f1o especifico.\n<br />Lo mas importante es que honre al glorioso ROTO2</p>\n</div>",
                    "size": 4
                }
            ],
            "size": 4
        },
        {
            "votes_against_count": "8",
            "ts": "2015-09-08 20:34:39",
            "user": "Peroqueseto\u00a1\u00a1",
            "votes_favor_count": "3",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>No me parece representativo de nada, ni de Madrid ni de sus gentes. Proponer cosas tan absurdas por el mero hecho de que est\u00e9n de moda no me parece serio. Por esa regla de tres tambi\u00e9n podr\u00eda proponer una estatua de Sinchan...por poner un ejemplo. Divertido es pero hay que ser mas serio.</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "2",
                    "ts": "2015-09-08 20:37:25",
                    "user": "Molonjack_V3",
                    "votes_favor_count": "6",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Que roto2 no es serio?? Mmmm... te vale si le ponemos un mon\u00f3culo???</p>\n</div>",
                    "size": 8
                },
                {
                    "votes_against_count": "2",
                    "ts": "2015-09-08 20:57:26",
                    "user": "JEJEJEJEJEJE",
                    "votes_favor_count": "4",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Moda? Roto2? Roto2 es atemporal, es un s\u00edmbolo, no una moda. Y es representativo de las gentes de Madrid, pues indica su humor y su nobleza</p>\n</div>",
                    "size": 6
                },
                {
                    "votes_against_count": "3",
                    "ts": "2015-09-08 22:44:29",
                    "user": "Noalbaneorasista",
                    "votes_favor_count": "2",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>No me parece representativo de nada, ni de Madrid ni de sus gentes. Proponer cosas tan absurdas por el mero hecho de que est\u00e9n de moda no me parece serio. Por esa regla de tres tambi\u00e9n podr\u00eda proponer una estatua de Sinchan...por poner un ejemplo. Divertido es pero hay que ser mas serio.</p>\n</div>",
                    "size": 5
                }
            ],
            "size": 11
        },
        {
            "votes_against_count": "2",
            "ts": "2015-09-08 20:38:24",
            "user": "pepemol",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Maravillosa idea\n</p>\n</div>",
            "size": 4
        },
        {
            "votes_against_count": "2",
            "ts": "2015-09-08 21:25:39",
            "user": "Comandante Grumazo",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Pillo sirio</p>\n</div>",
            "size": 3
        },
        {
            "votes_against_count": "2",
            "ts": "2015-09-08 21:25:47",
            "user": "Ransomraff",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Es lo justo y necesario, hace falta un monumento a roto2.</p>\n</div>",
            "size": 4
        },
        {
            "votes_against_count": "2",
            "ts": "2015-09-08 22:44:02",
            "user": "Noalbaneorasista",
            "votes_favor_count": "0",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>pole</p>\n</div>",
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "2",
            "ts": "2015-09-08 22:46:03",
            "user": "mr. blue",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Excelente propuesta</p>\n</div>",
            "size": 4
        },
        {
            "votes_against_count": "2",
            "ts": "2015-09-08 22:56:22",
            "user": "rotopor",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>me parece perfecto</p>\n</div>",
            "size": 3
        },
        {
            "votes_against_count": "2",
            "ts": "2015-09-08 22:57:53",
            "user": "FenixFC",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Arriba roto2 !!!</p>\n</div>",
            "size": 4
        },
        {
            "votes_against_count": "2",
            "ts": "2015-09-08 23:20:07",
            "user": "Ciudadano Kane",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Sin duda alguna, ser\u00eda un gran atractivo de Madrid! Arriba esos votos positivos!</p>\n</div>",
            "size": 4
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-08 23:33:40",
            "user": "soytrapacero",
            "votes_favor_count": "0",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>\u00bfY de qu\u00e9 se va a construir?</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "1",
                    "ts": "2015-09-09 00:08:21",
                    "user": "Pipi Entradas",
                    "votes_favor_count": "0",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>De gallletas.</p>\n</div>",
                    "size": 1
                },
                {
                    "votes_against_count": "1",
                    "ts": "2015-09-09 00:12:24",
                    "user": "marx",
                    "votes_favor_count": "1",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>se va a construir con un cachito del coraz\u00f3n de cada uno de vosotros\n<br />y de galletas por supuesto\u00a1\n</p>\n</div>",
                    "size": 2
                }
            ],
            "size": 1
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-09 00:01:14",
            "user": "Pipi Entradas",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Me parece correcto y coherente para la Ciudad de Madrid</p>\n</div>",
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-09 00:22:57",
            "user": "Er Kichi",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Gracias a ti y a Carmena por empoderar al pueblo de esta forma.</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "1",
                    "ts": "2015-09-09 00:22:57",
                    "user": "Er Kichi",
                    "votes_favor_count": "1",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Gracias a ti y a Carmena por empoderar al pueblo de esta forma.</p>\n</div>",
                    "size": 2
                }
            ],
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-09 00:17:42",
            "user": "hispaso",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Seria un ejemplo de democracia. Deberia de llevarse a cabo a la mayor celeridad para el bienestar comun de la comunidad. Pole</p>\n</div>",
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-09 00:53:18",
            "user": "APOCRIFO",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Aqui estamos</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "1",
                    "ts": "2015-09-09 02:32:48",
                    "user": "YomKippur",
                    "votes_favor_count": "2",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Gracias por tu participaci\u00f3n. ^Pablo\n</p>\n</div>",
                    "children": [
                        {
                            "votes_against_count": "1",
                            "ts": "2015-09-09 02:32:48",
                            "user": "YomKippur",
                            "votes_favor_count": "2",
                            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Gracias por tu participaci\u00f3n. ^Pablo\n</p>\n</div>",
                            "children": [
                                {
                                    "votes_against_count": "1",
                                    "ts": "2015-09-09 02:32:48",
                                    "user": "YomKippur",
                                    "votes_favor_count": "2",
                                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Gracias por tu participaci\u00f3n. ^Pablo\n</p>\n</div>",
                                    "children": [
                                        {
                                            "votes_against_count": "1",
                                            "ts": "2015-09-09 02:32:48",
                                            "user": "YomKippur",
                                            "votes_favor_count": "2",
                                            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Gracias por tu participaci\u00f3n. ^Pablo\n</p>\n</div>",
                                            "children": [
                                                {
                                                    "votes_against_count": "0",
                                                    "ts": "2015-09-09 11:29:05",
                                                    "user": "Shurmanito",
                                                    "votes_favor_count": "1",
                                                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Gracias por tu participaci\u00f3n. ^Pablo</p>\n</div>",
                                                    "size": 1
                                                }
                                            ],
                                            "size": 3
                                        },
                                        {
                                            "votes_against_count": "2",
                                            "ts": "2015-09-09 09:38:52",
                                            "user": "Jonh Cortajam\u00f3n Kobra",
                                            "votes_favor_count": "1",
                                            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Deja de floodear primer aviso.</p>\n</div>",
                                            "size": 3
                                        }
                                    ],
                                    "size": 3
                                }
                            ],
                            "size": 3
                        }
                    ],
                    "size": 3
                }
            ],
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "3",
            "ts": "2015-09-09 01:09:07",
            "user": "FabrizioDiGiacomo",
            "votes_favor_count": "10",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Bienvenidos forococheros :)\n<br />Me alegro que una comunidad tan grande se haya acercado a este portal.</p>\n<p>Esta propuesta merece el mismo trato que cualquier otra: no es coherente tacharla en modo arbitrario y luego seguir hablando de consenso y salud democr\u00e1tica.</p>\n<p>Salud</p>\n</div>",
            "size": 13
        },
        {
            "votes_against_count": "2",
            "ts": "2015-09-09 02:23:58",
            "user": "anuncisestupids",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Por la gloria de :roto2:</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "1",
                    "ts": "2015-09-09 09:38:35",
                    "user": "Jonh Cortajam\u00f3n Kobra",
                    "votes_favor_count": "1",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Sea...</p>\n</div>",
                    "size": 2
                }
            ],
            "size": 4
        },
        {
            "votes_against_count": "2",
            "ts": "2015-09-09 02:28:02",
            "user": "El Sobrino de Manuela Carmena",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Gracias a mi tita y a Pablito Mezquita, el pueblo decidir\u00e1 en Madrid</p>\n</div>",
            "size": 3
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-09 09:38:07",
            "user": "Jonh Cortajam\u00f3n Kobra",
            "votes_favor_count": "3",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Viva forocoches!!! Viva roto2!!! </p>\n</div>",
            "size": 4
        },
        {
            "votes_against_count": "9",
            "ts": "2015-09-09 09:47:31",
            "user": "David Bravo",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Si por los de forocoches fuera, vivir\u00edamos en el mundo de Mad Max con un puente directo a Mujeres, Hombres y viceversa. Si es que no podemos tener cosas bonitas... :(</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-09 11:28:03",
                    "user": "Shurmanito",
                    "votes_favor_count": "1",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>P\u00e1gate una invitaci\u00f3n y no llores mas...</p>\n</div>",
                    "size": 1
                }
            ],
            "size": 10
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-09 10:21:05",
            "user": "fox9111",
            "votes_favor_count": "3",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Avanti roto2</p>\n</div>",
            "size": 3
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-09 10:42:25",
            "user": "mondeo20",
            "votes_favor_count": "4",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Por qu\u00e9 la gente vota en contra? Me parece vergonzoso que no quieran formar parte de esta nuestra congregaci\u00f3n</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "1",
                    "ts": "2015-09-09 11:30:49",
                    "user": "Er Kichi",
                    "votes_favor_count": "0",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Porque Roto2 es casta!!</p>\n</div>",
                    "size": 1
                }
            ],
            "size": 5
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-09 11:39:48",
            "user": "CicloSano",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Voto a favor de ROTO2!</p>\n</div>",
            "size": 3
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-09 11:42:56",
            "user": "Progresista",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Me parece una inicitavia solidaria y receptiva al acogimiento de nuevas culturas y tendencias sociales</p>\n</div>",
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-09 12:10:35",
            "user": "Ciudadano_de_bien",
            "votes_favor_count": "5",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Apoyo esta iniciativa, pienso que esta estatua podr\u00eda aportar mucho a la cultura local en Madrid. Adem\u00e1s de fomentar el buen uso de las poles y los pill\u00f3 sitio, Roto2 podr\u00eda elevar de forma exponencial la felicidad de sus habitantes, que tras una dura jornada laboral saldr\u00edan de sus respectivos trabajos, y al cruzar por delante de la estatua, levantar\u00edan la cabeza con orgullo y dir\u00edan \"gran roto2, eres la luz que ilumina mi camino en una noche oscura, eres el empujoncito que toda persona necesita para hacer grandes cosas, y todo esto gracias a ti y a Manuela Carmena, gran alcaldesa de Madrid que trae prosperidad a esta nuestra ciudad\"</p>\n</div>",
            "size": 6
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-09 13:07:05",
            "user": "Fry93",
            "votes_favor_count": "3",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>En peores cosas se ha invertido...</p>\n</div>",
            "size": 4
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-09 13:09:58",
            "user": "kinoperea",
            "votes_favor_count": "5",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>La ciudadan\u00eda esta reclamando una nueva identidad politica, y con lo que tenemos actualmente creo que roto2 es el que mejor lo representa</p>\n</div>",
            "size": 6
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-09 13:22:55",
            "user": "Miguel \u00c1lvarez",
            "votes_favor_count": "17",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Creo que este debate ilustra perfectamente las ventajas de decide.madrid.es puede tener para nuestra ciudad y me parece estupendo que la moderaci\u00f3n de esta web no haya eliminado la propuesta. Hace unos a\u00f1os se hizo en Madrid la propuesta \"Un Pirulo de Oro de 92 metros en Plaza de Castilla\". Ni se pudo votar ni se pudo opinar libremente sobre la propuesta, que sali\u00f3 para adelante, cost\u00f3 14 millones de euros y hoy decora la Plaza de Castilla. </p>\n<p>Yo no estoy a favor del monumento a ROTO2 , pero entiendo que haya quien s\u00ed lo est\u00e9. Lo que me parece estupendo es que se pueda proponer, se debata sobre ella y se vote. Creo que por como va la votaci\u00f3n hoy, vencer\u00e1 el no y acabar\u00e1 por no construirse (a diferencia del Pirulo de Oro). Pero si finalmente se aprueba tengo muy claro que habr\u00e1 sido porque la ciudadan\u00eda hemos querido, por acci\u00f3n u omisi\u00f3n. Ni costar\u00e1 m\u00e1s ni ser\u00e1 m\u00e1s fea que el resto de esculturas que decoran las rotondas de nuestro pa\u00eds sobre las que no hemos tenido nada que decir. </p>\n<p>Si has le\u00eddo hasta aqu\u00ed te pido que votes este comentario en la esquina inferior derecha para que suba y sea visible por todos</p>\n</div>",
            "size": 17
        },
        {
            "votes_against_count": "3",
            "ts": "2015-09-09 13:46:19",
            "user": "Madrile\u00f1o_de_coraz\u00f3n",
            "votes_favor_count": "6",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Me he registrado en la web solo por apoyar este proyecto, porque caracteriza una sociedad emergente que sue\u00f1a con el poder de decisi\u00f3n sobre el destino que se le da a sus impuestos. Por eso quiero tansmitir todo mi apoyo y decir que deberian de tenerlo en cuenta y ponerlo sobre la mesa en el ayuntamiento, pues ya es hora de que tengan en cuenta la opini\u00f3n real de la juventud de la calle.</p>\n</div>",
            "size": 9
        },
        {
            "votes_against_count": "2",
            "ts": "2015-09-09 14:06:19",
            "user": "roberG",
            "votes_favor_count": "4",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Echaba de menos una iniciativa como esta, por fin algo que de verdad queremos todos los madrile\u00f1os</p>\n<p>Viva roto2</p>\n</div>",
            "size": 6
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-09 15:29:22",
            "user": "Ilitrin03",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Por fin democracia de verdad.</p>\n<p>Hitlario, aprende.</p>\n<p>Un saludo shures.</p>\n</div>",
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "3",
            "ts": "2015-09-09 17:33:39",
            "user": "Phernando",
            "votes_favor_count": "0",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Menuda participaci\u00f3n ciudadana.</p>\n</div>",
            "size": 3
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-09 18:42:15",
            "user": "Gonzalo Ortiz",
            "votes_favor_count": "3",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>No me han dejado votar mientras sus amiguetes pon\u00edan mierdas de \"arte abstracto\" en mi ciudad. Ahora que pongan nuestro roto2</p>\n</div>",
            "size": 3
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-09 19:29:47",
            "user": "Nachicle",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Gran propuesta, mejor propuesta.</p>\n</div>",
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-09 20:14:48",
            "user": "Ransomraff",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Alabado sea roto2.</p>\n</div>",
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-09 20:34:04",
            "user": "Rep\u00fablicaPodemos",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p><a href=\"https://decide.madrid.es/debates/2954\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">https://decide.madrid.es/debates/2954</a></p>\n</div>",
            "size": 1
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-09 20:36:20",
            "user": "Robertoariza",
            "votes_favor_count": "3",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>ROTO2 representa la LIBERTAD DE EXPRESI\u00d3N</p>\n</div>",
            "size": 4
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-09 20:46:49",
            "user": "5665786",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Sitio en debate m\u00edtico.</p>\n</div>",
            "size": 1
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-10 00:27:16",
            "user": "Adelaiglesia",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Un monumento a la altura de una gran capital</p>\n</div>",
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-10 00:57:58",
            "user": "Notododepende",
            "votes_favor_count": "0",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p><a href=\"https://decide.madrid.es/debates/3050\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">https://decide.madrid.es/debates/3050</a></p>\n</div>",
            "size": 0
        },
        {
            "votes_against_count": "1",
            "ts": "2015-09-10 11:39:11",
            "user": "Guillermo D\u00edaz Guilirex",
            "votes_favor_count": "3",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Es una propuesta tan respetable como cualquiera que se postee aqu\u00ed. Eliminarla o ignorarla significar\u00eda no tomarse en serio nuestra libertad de expresi\u00f3n. Y para los que digan que roto2 no es m\u00e1s que una tonter\u00eda, les invito a que investiguen y vean las 'joyas' del arte contempor\u00e1neo urbano en el resto de pa\u00edses. Nada tiene que envidiarles roto2.</p>\n</div>",
            "size": 4
        },
        {
            "votes_against_count": "4",
            "ts": "2015-09-10 11:56:56",
            "user": "Roi",
            "votes_favor_count": "4",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Aqu\u00ed va a haber un conflicto intergeneracional entre la gente mayor y cabal y estos ni\u00f1atos de la generaci\u00f3n Internet que no saben m\u00e1s que cachondearse de todo. Cualquier persona con dos dedos de frente sabe que ROTO2 no se merece una estatua en Madrid. Pero es que, ademas, hay de personas que s\u00ed han hecho algo digno de elogio por esta ciudad o por el mundo y que a\u00fan no tienen un reconocimiento en nuestra ciudad, como por ejemplo Pecas y Chuck Norris, respectivamente.</p>\n</div>",
            "size": 8
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-10 12:08:18",
            "user": "Mystoganz",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>La libertad en estado puro se manifiesta con la libre elecci\u00f3n de los ciudadanos, si llegasen a borrar esto  el atentado a la libertad no ser\u00eda humano.</p>\n</div>",
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-10 22:38:19",
            "user": "Shurjetador",
            "votes_favor_count": "0",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>UP</p>\n</div>",
            "size": 0
        },
        {
            "votes_against_count": "4",
            "ts": "2015-09-11 02:31:49",
            "user": "cifuentesalex3",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Venga, seamos serios por favor, ha sido una buena iniciativa la de que haya participaci\u00f3n ciudadana, no vengamos a jorobarlo ahora. Saludos. </p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-11 09:17:06",
                    "user": "DavCas",
                    "votes_favor_count": "3",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>y esto no forma parte de la participaci\u00f3n ciudadana?? Otra cosa es que a gente no le guste lo que se proponga, pero si lo proponen los ciudadanos...</p>\n</div>",
                    "size": 3
                }
            ],
            "size": 5
        },
        {
            "votes_against_count": "8",
            "ts": "2015-09-11 08:01:03",
            "user": "Pablo III",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Por favor, seamos un poco serios. Ya se que va en broma, \u00bfpero no ser\u00eda mejor una estatua de Hugo Ch\u00e1vez? Saludos</p>\n</div>",
            "size": 10
        },
        {
            "votes_against_count": "2",
            "ts": "2015-09-11 11:52:09",
            "user": "Disutop\u00edas",
            "votes_favor_count": "0",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Vaya tela</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "0",
                    "ts": "2015-09-24 19:31:46",
                    "user": "ShurMadrile\u00f1o",
                    "votes_favor_count": "1",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>algo que argumentar?</p>\n</div>",
                    "size": 1
                }
            ],
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-11 22:35:53",
            "user": "Antonio Recio",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Yo, Antonio Recio, mayorista no limpio pescado, creo que no hay mejor monumento que represente a nuestra gloriosa ESPA\u00d1A. </p>\n</div>",
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-09-12 23:35:13",
            "user": "fick_FP",
            "votes_favor_count": "2",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>totalmente de acuerdo, por fin alguien que se lo merece tkm wapisima no cambies nunca</p>\n</div>",
            "size": 2
        },
        {
            "votes_against_count": "5",
            "ts": "2015-09-13 04:02:03",
            "user": "Gundisalvo",
            "votes_favor_count": "4",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>A los que trabajamos en Madrid y por tanto vivimos en Madrid, aunque tengamos nuestra casa fuera del ayuntamiento no nos dejan votar, somos ciudadanos de segunda que solo valemos para pagar los transportes p\u00fablicos y los impuestos cada vez que tenemos que comer, por eso mi voto, si pudiera votar, ser\u00eda a favor de Roto2, que nos har\u00e1 justicia a los marginados por las huestes Carmenitas</p>\n</div>",
            "size": 9
        },
        {
            "votes_against_count": "3",
            "ts": "2015-09-15 22:30:19",
            "user": "Natlee",
            "votes_favor_count": "3",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>De verdad quereis que se gaste dinero publico en estupideces asi?por una vez que se nos pregunta que queremos solo se os ocurren estupideces,asi nos va,que pais!!!!</p>\n</div>",
            "children": [
                {
                    "votes_against_count": "2",
                    "ts": "2015-09-17 15:05:14",
                    "user": "ShurMadrile\u00f1o",
                    "votes_favor_count": "3",
                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Tanto te repele que la tecnologia sea un simbolo de Madrid? Otros paises se han levantado invirtiendo en tecnologia. El primer paso para repartir la riqueza es generarla. No lo olvides amiga perroflauta.</p>\n</div>",
                    "children": [
                        {
                            "votes_against_count": "2",
                            "ts": "2015-09-24 17:46:59",
                            "user": "UNZU",
                            "votes_favor_count": "1",
                            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>No creo que esta propuesta fomente la tecnolog\u00eda, mas bien la mediocridad cultural como Telecinco en general</p>\n</div>",
                            "children": [
                                {
                                    "votes_against_count": "1",
                                    "ts": "2015-09-24 19:30:59",
                                    "user": "ShurMadrile\u00f1o",
                                    "votes_favor_count": "1",
                                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Que tiene que ver el gran roto2 con Telecinco? </p>\n</div>",
                                    "size": 2
                                }
                            ],
                            "size": 3
                        },
                        {
                            "votes_against_count": "1",
                            "ts": "2015-09-27 03:27:12",
                            "user": "ShurMadrile\u00f1o",
                            "votes_favor_count": "1",
                            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>El tonto de foromadrid</p>\n</div>",
                            "children": [
                                {
                                    "votes_against_count": "1",
                                    "ts": "2015-09-27 03:27:12",
                                    "user": "ShurMadrile\u00f1o",
                                    "votes_favor_count": "1",
                                    "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>El tonto de foromadrid</p>\n</div>",
                                    "size": 2
                                }
                            ],
                            "size": 2
                        }
                    ],
                    "size": 5
                }
            ],
            "size": 6
        },
        {
            "votes_against_count": "0",
            "ts": "2015-11-01 00:36:18",
            "user": "Salmonazo",
            "votes_favor_count": "1",
            "message": "<div class=\"comment-user\n                    \n                    \">\n<p>Viva kim jong-un</p>\n</div>",
            "size": 1
        }
    ],
    "size": 1706
}