{
    "body": "<p>Propongo realizar una <strong>adaptaci\u00f3n a la realidad en el uso del parque lineal \"Madrid Rio\".\u00a0</strong>Como vecino de Arganzuela y habitual persona que pasea, corre, monta en bici por Madrid Rio, he observado en estos a\u00f1os un gran problema:</p>\r\n\r\n<p>El hecho de que el paseo sea compartido con viandantes y\u00a0ciclistas/bicicletas, puede suponer un gran problema, ya que ademas de ser muy incomodo para los segundo (no poder ir medianamente ligero, y tener que ir a velocidad de peat\u00f3n, 20km/h como l\u00edmite m\u00e1ximo establecido), se suma el riesgo (muy elevado) de atropello, tanto de adultos como de ni\u00f1os (ya que estos corren, se mueven, disfrutan; como debe ser; y no mantienen trayectos rectos, sino imprevisibles, y por lo tanto muy\u00a0dif\u00edcil\u00a0de evitar con la bicicleta).</p>\r\n\r\n<p>Ante tan magna obra, creo que ser\u00eda sumamente f\u00e1cil,<strong> delimitar una parte del paseo</strong> (ya que este tiene aprox. 6 m. de ancho) <strong>como carril bici</strong>, bien mediante <strong>bajos bolardos</strong>, o bien mediante una\u00a0delimitaci\u00f3n\u00a0con <strong>\"<em>tierra de albero</em></strong>\" de distinto color o pintura.</p>\r\n\r\n<p>En su d\u00eda el Ayuntamiento de Madrid (abril del 2011) argumentaban qu\u00e9:</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p></p>\r\n\r\n<p><em>Si se divide el espacio transitable, tendr\u00edamos un espacio libre dividido en franjas estrechas reservadas para cada uno de los posibles tipos de usuarios del paseo.</em></p>\r\n\r\n<p><em>Frente a ello, se ha optado por un dise\u00f1o de parque que promueve la convivencia civilizada entre los diferentes usuarios, sin que se molesten unos a otros, como ya sucede en otros parques de la ciudad, como el Retiro, en donde los diferentes usuarios conviven sin problemas.</em></p>\r\n\r\n<p><em>El tipo de senda de convivencia entre peatones y ciclistas que estamos promoviendo en el parque Madrid R\u00edo, est\u00e1 previsto en la normativa vigente, con el nombre de \"senda ciclable\". As\u00ed se recoge en el Anexo I, apartado 75 de la Ley de Tr\u00e1fico y Seguridad Vial, vigente desde el a\u00f1o 2001. En dicho documento se define la senda ciclable como \"V\u00eda para peatones y ciclos, segregada del tr\u00e1fico motorizado, y que discurre por espacios abiertos, parques, jardines o bosques\" [...]</em></p>\r\n\r\n<p><em>Si, por el contrario, se hubiese optado por marcar una zona exclusiva para bicicletas, eso hubiera fomentado la circulaci\u00f3n a velocidades elevadas al sentirse los ciclistas en un espacio propio, lo que a la larga podr\u00eda resultar peligroso para los peatones, que dif\u00edcilmente pueden controlar en todo momento a los ni\u00f1os para que no invadan la zona contigua, por se\u00f1alizada que est\u00e9, e incluso los propios adultos, durante el paseo, pueden entrar en la zona se\u00f1alizada. Igualmente, los perros, aun circulando con correa, podr\u00edan en ocasiones entrar en la zona reservada a ciclistas.</em></p>\r\n\r\n<p>Ante esa respuesta (recuerdo, abril del 2011), estuve investigando un poco sobre este tipo de v\u00edas y algunos estudios de otros ayuntamientos en relaci\u00f3n a la movilidad urbana, as\u00ed encontre que la Gerencia de Urbanismo del Excm. Ayto de Malaga (\"Normas b\u00e1sicas para el dise\u00f1o de v\u00edas ciclables\") dice cosas tan interesantes como:</p>\r\n\r\n<p>[\u2026]En imprescindible, como criterio de dise\u00f1o, limitar al m\u00e1ximo las p\u00e9rdidas de energ\u00eda cin\u00e9tica en los desplazamientos en bicicleta, significando ello pues que el ciclista no debe ser obligado a frenar continuamente su velocidad m\u00e1s de lo estrictamente necesario y que los tratamiento formales de estas infraestructuras deben ser adecuadas a este principio. Por lo tanto, si se pretende maximizar el uso de una v\u00eda ciclable, es necesario intentar por todos los medios, priorizar la movilidad continua de la bicicleta [\u2026]</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p></p>\r\n\r\n<p>As\u00ed pues, el dise\u00f1o eficiente de una v\u00eda ciclable pasa necesariamente por la premisa indispensable de limitar el frenado continuo para los ciclistas, a\u00fan a costa de las preferencias te\u00f3ricas de otros usuarios, que en cualquier caso podr\u00edan asumir sin tan alto coste dicha situaci\u00f3n. [\u2026]</p>\r\n\r\n<p>[\u2026]La bicicleta posee como veh\u00edculo una inestabilidad estructural derivada de su limitaci\u00f3n a dos puntos de apoyo, que s\u00f3lo puede ser compensada mediante la aceleraci\u00f3n cetr\u00edfuga obtenida a partir de cierta velocidad.</p>\r\n\r\n<p>[\u2026]De este modo el ciclista se ve obligado a realizar continuos microcambios en la trayectoria para corregir la citada inestabilidad hasta alcanzar la velocidad necesaria, momento a partir del cual el vaiv\u00e9n se reduce casi totalmente. Por lo tanto, la longitud del arco de vaiv\u00e9n es tanto mayor cuanto menor es la velocidad. (Gerencia de Urbanismo. Ayto de M\u00e1laga)</p>\r\n\r\n<p>As\u00ed pues el hecho del que el/la ciclista deba estar continuamente ajustando su velocidad mediante cambios bruscos de velocidad, frenazos, giros, microgiros...genera una inestabilidad en el/la ciclista, y por lo tanto el consiguiente riesgo de accidentes, tanto del ciclista como por el riesgo de atropello a otros viandantes.</p>\r\n\r\n<p>Por lo tanto sugiero la posibilidad de <strong>implementar alguna/s de estas soluciones:</strong></p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>Teniendo en cuenta los diferentes estudios de la siniestralidad de <strong>aceras-bicis (v\u00edas ciclables) frente a carriles-bici</strong> (donde la sinisetralidad disminuye en muchos casos en mas de un 70%), propongo r<strong>eplantear la condici\u00f3n de \"acera-bici\" de Madrid R\u00edo</strong>, y plantear la <strong>delimitaci\u00f3n de una parte de esa acera como \"carril-bici\" de doble direcci\u00f3n.</strong>\n</li>\r\n\t<li>Con el fin de que esta sea una <strong>medidad de bajo coste</strong>, tan solo con <strong>delimitar este carril-bici con un color de aslfato muy diferente al resto de la acera</strong> se crear\u00eda una percepci\u00f3n clara al resto de viandantes, as\u00ed como el incluir se\u00f1ales horizontales sobre el mismo carril-bici y verticales.</li>\r\n\t<li>Como medida suplementar\u00eda se podr\u00edan instalar una <strong>peque\u00f1os bolardos</strong> (no superiores en altura a los 5cm) para remarcar a\u00fan m\u00e1s la delimitaci\u00f3n de carril-bici frente a la acera.</li>\r\n\t<li>De forma paralela, en aquello <strong>lugares de intersecci\u00f3n, cruce o cercan\u00eda a parques infantiles</strong>, se deber\u00eda poner un asfalto mas rugoso y otras medidas persuasorias para que las bicicletas disminuyan la velocidad al atravesar dichas zonas, con el fin de ganar en seguridad.</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p>Muchas gracias</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n",
    "public_author": {
        "username": "Juan F Torres",
        "id": 64
    },
    "hot_score": 867971441,
    "description": "<p>Propongo realizar una <strong>adaptaci\u00f3n a la realidad en el uso del parque lineal \"Madrid Rio\".\u00a0</strong>Como vecino de Arganzuela y habitual persona que pasea, corre, monta en bici por Madrid Rio, he observado en estos a\u00f1os un gran problema:</p>\r\n\r\n<p>El hecho de que el paseo sea compartido con viandantes y\u00a0ciclistas/bicicletas, puede suponer un gran problema, ya que ademas de ser muy incomodo para los segundo (no poder ir medianamente ligero, y tener que ir a velocidad de peat\u00f3n, 20km/h como l\u00edmite m\u00e1ximo establecido), se suma el riesgo (muy elevado) de atropello, tanto de adultos como de ni\u00f1os (ya que estos corren, se mueven, disfrutan; como debe ser; y no mantienen trayectos rectos, sino imprevisibles, y por lo tanto muy\u00a0dif\u00edcil\u00a0de evitar con la bicicleta).</p>\r\n\r\n<p>Ante tan magna obra, creo que ser\u00eda sumamente f\u00e1cil,<strong> delimitar una parte del paseo</strong> (ya que este tiene aprox. 6 m. de ancho) <strong>como carril bici</strong>, bien mediante <strong>bajos bolardos</strong>, o bien mediante una\u00a0delimitaci\u00f3n\u00a0con <strong>\"<em>tierra de albero</em></strong>\" de distinto color o pintura.</p>\r\n\r\n<p>En su d\u00eda el Ayuntamiento de Madrid (abril del 2011) argumentaban qu\u00e9:</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p></p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p></p>\r\n\r\n<p><em>Si se divide el espacio transitable, tendr\u00edamos un espacio libre dividido en franjas estrechas reservadas para cada uno de los posibles tipos de usuarios del paseo.</em></p>\r\n\r\n<p><em>Frente a ello, se ha optado por un dise\u00f1o de parque que promueve la convivencia civilizada entre los diferentes usuarios, sin que se molesten unos a otros, como ya sucede en otros parques de la ciudad, como el Retiro, en donde los diferentes usuarios conviven sin problemas.</em></p>\r\n\r\n<p><em>El tipo de senda de convivencia entre peatones y ciclistas que estamos promoviendo en el parque Madrid R\u00edo, est\u00e1 previsto en la normativa vigente, con el nombre de \"senda ciclable\". As\u00ed se recoge en el Anexo I, apartado 75 de la Ley de Tr\u00e1fico y Seguridad Vial, vigente desde el a\u00f1o 2001. En dicho documento se define la senda ciclable como \"V\u00eda para peatones y ciclos, segregada del tr\u00e1fico motorizado, y que discurre por espacios abiertos, parques, jardines o bosques\" [...]</em></p>\r\n\r\n<p><em>Si, por el contrario, se hubiese optado por marcar una zona exclusiva para bicicletas, eso hubiera fomentado la circulaci\u00f3n a velocidades elevadas al sentirse los ciclistas en un espacio propio, lo que a la larga podr\u00eda resultar peligroso para los peatones, que dif\u00edcilmente pueden controlar en todo momento a los ni\u00f1os para que no invadan la zona contigua, por se\u00f1alizada que est\u00e9, e incluso los propios adultos, durante el paseo, pueden entrar en la zona se\u00f1alizada. Igualmente, los perros, aun circulando con correa, podr\u00edan en ocasiones entrar en la zona reservada a ciclistas.</em></p>\r\n\r\n<p>Ante esa respuesta (recuerdo, abril del 2011), estuve investigando un poco sobre este tipo de v\u00edas y algunos estudios de otros ayuntamientos en relaci\u00f3n a la movilidad urbana, as\u00ed encontre que la Gerencia de Urbanismo del Excm. Ayto de Malaga (\"Normas b\u00e1sicas para el dise\u00f1o de v\u00edas ciclables\") dice cosas tan interesantes como:</p>\r\n\r\n<p>[\u2026]En imprescindible, como criterio de dise\u00f1o, limitar al m\u00e1ximo las p\u00e9rdidas de energ\u00eda cin\u00e9tica en los desplazamientos en bicicleta, significando ello pues que el ciclista no debe ser obligado a frenar continuamente su velocidad m\u00e1s de lo estrictamente necesario y que los tratamiento formales de estas infraestructuras deben ser adecuadas a este principio. Por lo tanto, si se pretende maximizar el uso de una v\u00eda ciclable, es necesario intentar por todos los medios, priorizar la movilidad continua de la bicicleta [\u2026]</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p></p>\r\n\r\n<p>As\u00ed pues, el dise\u00f1o eficiente de una v\u00eda ciclable pasa necesariamente por la premisa indispensable de limitar el frenado continuo para los ciclistas, a\u00fan a costa de las preferencias te\u00f3ricas de otros usuarios, que en cualquier caso podr\u00edan asumir sin tan alto coste dicha situaci\u00f3n. [\u2026]</p>\r\n\r\n<p>[\u2026]La bicicleta posee como veh\u00edculo una inestabilidad estructural derivada de su limitaci\u00f3n a dos puntos de apoyo, que s\u00f3lo puede ser compensada mediante la aceleraci\u00f3n cetr\u00edfuga obtenida a partir de cierta velocidad.</p>\r\n\r\n<p>[\u2026]De este modo el ciclista se ve obligado a realizar continuos microcambios en la trayectoria para corregir la citada inestabilidad hasta alcanzar la velocidad necesaria, momento a partir del cual el vaiv\u00e9n se reduce casi totalmente. Por lo tanto, la longitud del arco de vaiv\u00e9n es tanto mayor cuanto menor es la velocidad. (Gerencia de Urbanismo. Ayto de M\u00e1laga)</p>\r\n\r\n<p>As\u00ed pues el hecho del que el/la ciclista deba estar continuamente ajustando su velocidad mediante cambios bruscos de velocidad, frenazos, giros, microgiros...genera una inestabilidad en el/la ciclista, y por lo tanto el consiguiente riesgo de accidentes, tanto del ciclista como por el riesgo de atropello a otros viandantes.</p>\r\n\r\n<p>Por lo tanto sugiero la posibilidad de <strong>implementar alguna/s de estas soluciones:</strong></p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>Teniendo en cuenta los diferentes estudios de la siniestralidad de <strong>aceras-bicis (v\u00edas ciclables) frente a carriles-bici</strong> (donde la sinisetralidad disminuye en muchos casos en mas de un 70%), propongo r<strong>eplantear la condici\u00f3n de \"acera-bici\" de Madrid R\u00edo</strong>, y plantear la <strong>delimitaci\u00f3n de una parte de esa acera como \"carril-bici\" de doble direcci\u00f3n.</strong>\n</li>\r\n\t<li>Con el fin de que esta sea una <strong>medidad de bajo coste</strong>, tan solo con <strong>delimitar este carril-bici con un color de aslfato muy diferente al resto de la acera</strong> se crear\u00eda una percepci\u00f3n clara al resto de viandantes, as\u00ed como el incluir se\u00f1ales horizontales sobre el mismo carril-bici y verticales.</li>\r\n\t<li>Como medida suplementar\u00eda se podr\u00edan instalar una <strong>peque\u00f1os bolardos</strong> (no superiores en altura a los 5cm) para remarcar a\u00fan m\u00e1s la delimitaci\u00f3n de carril-bici frente a la acera.</li>\r\n\t<li>De forma paralela, en aquello <strong>lugares de intersecci\u00f3n, cruce o cercan\u00eda a parques infantiles</strong>, se deber\u00eda poner un asfalto mas rugoso y otras medidas persuasorias para que las bicicletas disminuyan la velocidad al atravesar dichas zonas, con el fin de ganar en seguridad.</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n\r\n<p>Muchas gracias</p>\r\n\r\n<p>\u00a0</p>\r\n",
    "confidence_score": 37662,
    "tags": {
        "edges": [
            {
                "node": {
                    "id": 14,
                    "name": "movilidad"
                }
            },
            {
                "node": {
                    "id": 40,
                    "name": "madrid rio"
                }
            },
            {
                "node": {
                    "id": 41,
                    "name": "bicicleta"
                }
            }
        ]
    },
    "cached_votes_down": 0,
    "children": [
        {
            "body": "Madrid R\u00edo= la selva. Botellones, bicis y patines a todo gas; chavales subidos saltando  en las rejillas de ventilaci\u00f3n (los veo a diario y ya ha habido un muerte. La poli eso no lo ve). Concentraci\u00f3n de decenas de perros ladrando y cagando en praderas donde luego la gente se tumba a tomar el sol. Ladridos, radios a toda mecha, botellones...bicis asesinas...este parque es un desastre. Sin vigilancia. Los vecinos estamos haaaartoooo",
            "public_author": {
                "username": "respeta",
                "id": 467544
            },
            "cached_votes_down": 0,
            "children": [],
            "depth": 1,
            "public_created_at": "2017-06-10 23:00:00 +0200",
            "ancestry": null,
            "cached_votes_up": 0,
            "id": "138504"
        },
        {
            "body": "Pero de que estamos hablando? Madrid R\u00edo es un caos. Un desastre. Y no todos, pero el 99% piensan que es una pista de velocidad. Y hay ni\u00f1os, ancianos,perros, gente en silla de ruedas...y peatones que vamos con miedo...esto es un parque o un carril bici de pelotones de ciclistas en formaci\u00f3n?... Vamos por la derecha, mirando con pavor cuando vienen en grupo...a toda mecha.....les dejamos el centro para circular...pero hay mucha gente...como podemos compartir con ciclistas que van a la carrera?.....y cruzan los puentes prohibidos para bicis....y nadie vigila y se meten en las piscinas de los ni\u00f1os....esto no es un parque es un estresss....no puedo dejar suelto a mi ni\u00f1o. Mi madre tiene miedo. No quiere ir. El perro se juega la vida...bicis y patines a toda velocidad!!!!sin control. Vaya mierda de parque",
            "public_author": {
                "username": "respeta",
                "id": 467544
            },
            "cached_votes_down": 0,
            "children": [],
            "depth": 1,
            "public_created_at": "2017-06-10 23:00:00 +0200",
            "ancestry": null,
            "cached_votes_up": 0,
            "id": "138503"
        },
        {
            "body": "Pasear por madrid rio, es jugarse el tipo. Las bicicletas van demasiado deprisa.",
            "public_author": {
                "username": "lroldan1",
                "id": 1058
            },
            "cached_votes_down": 0,
            "children": [
                {
                    "body": "No todas Iroldan1....tampoco hay que generalizar.",
                    "public_author": {
                        "username": "ABG",
                        "id": 158
                    },
                    "cached_votes_down": 1,
                    "children": [],
                    "depth": 2,
                    "public_created_at": "2015-09-07 15:00:00 +0200",
                    "ancestry": "919",
                    "cached_votes_up": 0,
                    "id": "993"
                },
                {
                    "id": 1044,
                    "children": [
                        {
                            "body": "Bicicletas circulando =/= bicicletas de paseo. \r\nEl Madrid Rio deber\u00eda ser para paseantes. Y los ciclistas deber\u00edamos ir por una via separada totalmente. Yo creo Juan, que pintar de diferente color la via de 6m. ser\u00eda mejorar la situaci\u00f3n actual pero no solucionarla.  \r\n(es s\u00f3lo mi opini\u00f3n;)\r\nPor cierto, gracias Juan por redactar y plantear este debate/propuesta. Es lo primero que pens\u00e9 cuando supe de la existencia de esta web",
                            "public_author": {
                                "username": "Edmondantes",
                                "id": 8609
                            },
                            "cached_votes_down": 0,
                            "children": [],
                            "depth": 3,
                            "public_created_at": "2015-09-11 19:00:00 +0200",
                            "ancestry": "919/1044",
                            "cached_votes_up": 0,
                            "id": "15166"
                        }
                    ]
                }
            ],
            "depth": 1,
            "public_created_at": "2015-09-07 15:00:00 +0200",
            "ancestry": null,
            "cached_votes_up": 5,
            "id": "919"
        },
        {
            "body": "De una vez por todas hay que entender que la bicicleta es un medio de transporte. De igual manera que a nadie se le ocurrir\u00eda hacer convivir a los coches y y los peatones en La Castellana, Madrid R\u00edo es una oportunidad perdida de tener un eje completamente llano de transporte espec\u00edfico para bicicletas. \r\n\r\nDos veces he intentado circular por \u00e9l, y al final opto por ir por otro sitio, ya que no es viable para trasladarse desde San Blas a la Casa de Campo en un tiempo razonable. \r\n\r\nLa idea de la convivencia est\u00e1 bien en otras v\u00edas, por ejemplo en la Calle Arenal, pero no en esta v\u00eda que deber\u00eda ser la v\u00eda r\u00e1pida de las bicis, en un lado del r\u00edo o en el otro. \r\n\r\nEn fin... Una oportunidad perdida de dotar a la ciudad de un eje m\u00e1s ciclista. ",
            "public_author": {
                "username": "motoretta2",
                "id": 263
            },
            "cached_votes_down": 1,
            "children": [
                {
                    "body": "No entiendo porque deber\u00eda ser ciclista en vez de peatonal. Parte de Madrid R\u00edo es el antiguo parque de la Arganzuela, donde los abuelos pod\u00edan disfrutar de sus nietos, andar, jugar a la petanca, etc... No veo cual seria la raz\u00f3n de que dejara de tener este matiz para convertirse en una pista para ciclistas. Creo que ya hay otras opciones para eso.",
                    "public_author": {
                        "username": "MARVIC",
                        "id": 5123
                    },
                    "cached_votes_down": 1,
                    "children": [],
                    "depth": 2,
                    "public_created_at": "2015-09-08 23:00:00 +0200",
                    "ancestry": "158",
                    "cached_votes_up": 3,
                    "id": "8832"
                },
                {
                    "body": "Ojo!!! separar ciclistas y peatones no implica perjudicar a ninguno de los dos. ",
                    "public_author": {
                        "username": "motoretta2",
                        "id": 263
                    },
                    "cached_votes_down": 0,
                    "children": [],
                    "depth": 2,
                    "public_created_at": "2015-09-07 12:00:00 +0200",
                    "ancestry": "158",
                    "cached_votes_up": 1,
                    "id": "164"
                }
            ],
            "depth": 1,
            "public_created_at": "2015-09-07 12:00:00 +0200",
            "ancestry": null,
            "cached_votes_up": 7,
            "id": "158"
        },
        {
            "body": "Yo misma hice la propuesta al Ayuntamiento el a\u00f1o pasado, muy poquito despu\u00e9s de cambiar de alcaldesa y me respondieron que no hab\u00eda suficiente espacio (hay otras opciones ya hechas y funcionando con el mismo espacio o incluso menos).\r\nCreo que ser\u00eda mucho m\u00e1s seguro para peatones y para ciclistas si estuvieran delimitadas las v\u00edas de cada uno, solo habr\u00eda que respetarlas y adem\u00e1s de evitar accidentes, estar\u00edamos paseando por el Madrid Rio con mucha m\u00e1s sensaci\u00f3n de tranquilidad pues no tendr\u00edamos que pensar constantemente que vamos a ser atropellados.\r\nEnv\u00edo dos links a unas fotos del Parque de la Ciudad en la capital de Brasil, Brasilia, donde funciona perfectamente. \r\nEs mucho m\u00e1s f\u00e1cil de lo que parece: es cuesti\u00f3n de querer y de organizarse, nada m\u00e1s.\r\nhttp://1.bp.blogspot.com/-9bbeC4hQ6dA/VACFlvz4rXI/AAAAAAAA3n0/j-UcxidBRJY/s1600/cb5833a8523b8c4827a9e9f26a3573b2_XS.jpg\r\nhttp://clubeendorfina.com.br/wp-content/uploads/parque-da-cidade.jpg",
            "public_author": {
                "username": "Raquel Garc\u00eda de Jal\u00f3n",
                "id": 32685
            },
            "cached_votes_down": 0,
            "children": [
                {
                    "body": "Fotos y situaciones muy expl\u00edcitas para un uso de ciclistas y caminantes o corredores que se \"mueven conscientes\" de lo que est\u00e1n haciendo, una actividad f\u00edsica aunque sea diferente intensidad. \r\nCreo que esta soluci\u00f3n es segura y adem\u00e1s viable siempre que las zonas de estancia o juego nunca se adosen al lado del carril-bici aunque si puede adosarse al lado del carril-peat\u00f3n. Simplemente se trata de separar los riesgos extremos.\r\n\u00bfC\u00f3mo dibujar esta idea en Madrid R\u00edo?, puede que sea dif\u00edcil pero no deber\u00eda ser imposible para t\u00e9cnicos bien cualificados. Y supongo que \"haberlos, haylos\".",
                    "public_author": {
                        "username": "gerardo romero p.",
                        "id": 11990
                    },
                    "cached_votes_down": 0,
                    "children": [],
                    "depth": 2,
                    "public_created_at": "2016-10-27 13:00:00 +0200",
                    "ancestry": "75731",
                    "cached_votes_up": 1,
                    "id": "100602"
                }
            ],
            "depth": 1,
            "public_created_at": "2016-04-19 18:00:00 +0200",
            "ancestry": null,
            "cached_votes_up": 1,
            "id": "75731"
        },
        {
            "body": "<img src=\"/users/logout\" > +1",
            "public_author": {
                "username": null,
                "id": 153101
            },
            "cached_votes_down": 1,
            "children": [],
            "depth": 1,
            "public_created_at": "2016-05-18 13:00:00 +0200",
            "ancestry": null,
            "cached_votes_up": 0,
            "id": "80478"
        },
        {
            "body": "Las caracter\u00edsticas evidentes que diferencian el paso-circulaci\u00f3n en bicicleta y el paseo-estancia a pie, hacen inviable que las rutas de circulaci\u00f3n y zonas de paseo-estancia se mezclen pero tampoco es razonable ni seguro que est\u00e9n adosadas y separadas simplemente por una l\u00ednea o un color. Estas rutas y zonas, al menos en parques urbanos deben estar separadas f\u00edsicamente y a distancia. \r\nLa soluci\u00f3n actual es la m\u00e1s \"simple\" o \"simplona\" y posiblemente ser\u00eda v\u00e1lida para un parque con apenas uso pero no vale para el uso intensivo de Madrid Rio (y otros parques).\r\n\u00a1Que no es f\u00e1cil!  \u00a1Que la soluci\u00f3n es dif\u00edcil! \u00a1Que la soluci\u00f3n actual es la m\u00e1s \"simple\"!\r\nPues a colaborar y a trabajar: Se admiten ideas pero sobre todo, el trabajo sensato y profesional de los t\u00e9cnicos y responsables de la movilidad y la convivencia en Madrid.",
            "public_author": {
                "username": "gerardo romero p.",
                "id": 11990
            },
            "cached_votes_down": 0,
            "children": [],
            "depth": 1,
            "public_created_at": "2016-10-27 13:00:00 +0200",
            "ancestry": null,
            "cached_votes_up": 1,
            "id": "100599"
        },
        {
            "body": "En Madrid Rio o en cualquier otro (Retiro, Casa de Campo y dem\u00e1s espacios) en que se prev\u00e9 su uso compartido a pie o en bici, tengamos presente que los que usan la bici en algunos momentos, otras lo hacen a pie y por lo tanto deber\u00edan ponerse en el lugar de la posici\u00f3n m\u00e1s d\u00e9bil.\r\nEl ciclista es como un usuario de a pie pero sobre una m\u00e1quina con peso, dureza y velocidad muy superiores a la de un simple peat\u00f3n. En un choque frontal todos lo pasar\u00e1n mal pero en un peque\u00f1o encontronazo quien act\u00faa de peat\u00f3n (adulto o ni\u00f1o) lo va a pasar mucho pero que mucho peor.\r\nImag\u00ednese cuando en carretera y como ciclista circula a 20 km/hora y le pasa al lado (aunque sin rozarle) un coche a 80 (4 veces m\u00e1s): \u00a1Verdad que aco.....!  Pues la misma sensaci\u00f3n se tiene cuando como peat\u00f3n (ni\u00f1o o adulto) que est\u00e1 quieto, juega o se mueve o pasea a 3 km/hora le pasa al lado (sin rozarle) una bicicleta a 15 (5 veces m\u00e1s): \u00a1Seguro que aco.....!\r\nPara no acongojar: En parques, la bici solo para pasear.",
            "public_author": {
                "username": "gerardo romero p.",
                "id": 11990
            },
            "cached_votes_down": 0,
            "children": [],
            "depth": 1,
            "public_created_at": "2016-10-27 13:00:00 +0200",
            "ancestry": null,
            "cached_votes_up": 1,
            "id": "100592"
        },
        {
            "body": "Madrid R\u00edo est\u00e1 siendo v\u00edctima de la escasez de espacio para le bici como medio de transporte en esta ciudad. En el momento en el que existan v\u00edas alternativas reales para la bici no creo que la mayor\u00eda d los ciclistas tengan ning\u00fan inter\u00e9s en Madrid R\u00edo. Mientras tanto creo que debemos ser tolerantes y si pienso que es bueno delimitar zonas y a\u00fan estando delimitadas, poner un l\u00edmite de velocidad a las bicis ",
            "public_author": {
                "username": "jrcomposer",
                "id": 4877
            },
            "cached_votes_down": 1,
            "children": [
                {
                    "body": "Ya est\u00e1 estipulado el l\u00edmite de velocidad, 30 kil\u00f3metros por hora como m\u00e1ximo seg\u00fan ocupaci\u00f3n de la senda, otra cosa es que se cumpla....",
                    "public_author": {
                        "username": "MARVIC",
                        "id": 5123
                    },
                    "cached_votes_down": 0,
                    "children": [
                        {
                            "body": "\u00bf30 Km como m\u00e1ximo?  Justo el l\u00edmite que quieren poner a los autom\u00f3viles por las calzadas interiores de la ciudad.\r\nMe lo expliquen!, porque o es mucha velocidad para las bicis o poca para los coches.",
                            "public_author": {
                                "username": "gerardo romero p.",
                                "id": 11990
                            },
                            "cached_votes_down": 0,
                            "children": [
                                {
                                    "body": "30km/h para bicis me parece mucho pero es lo estipulado por en una v\u00eda ciclable.\r\n30 km/h para los coches me parece poco, pero se supone que es para evitar contaminaci\u00f3n y bajar sonoridad. Algo beneficioso para todos, limpiar la boina de contaminaci\u00f3n tan habitual en Madrid.",
                                    "public_author": {
                                        "username": "MARVIC",
                                        "id": 5123
                                    },
                                    "cached_votes_down": 0,
                                    "children": [],
                                    "depth": 4,
                                    "public_created_at": "2016-10-26 14:00:00 +0200",
                                    "ancestry": "15337/15502/89057",
                                    "cached_votes_up": 0,
                                    "id": "100346"
                                }
                            ],
                            "depth": 3,
                            "public_created_at": "2016-07-07 11:00:00 +0200",
                            "ancestry": "15337/15502",
                            "cached_votes_up": 0,
                            "id": "89057"
                        }
                    ],
                    "depth": 2,
                    "public_created_at": "2015-09-12 03:00:00 +0200",
                    "ancestry": "15337",
                    "cached_votes_up": 0,
                    "id": "15502"
                }
            ],
            "depth": 1,
            "public_created_at": "2015-09-11 22:00:00 +0200",
            "ancestry": null,
            "cached_votes_up": 0,
            "id": "15337"
        },
        {
            "body": "Por cierto, gracias Juan F Torres por tu propuesta tan bien elaborada.",
            "public_author": {
                "username": "Raquel Garc\u00eda de Jal\u00f3n",
                "id": 32685
            },
            "cached_votes_down": 0,
            "children": [],
            "depth": 1,
            "public_created_at": "2016-04-19 18:00:00 +0200",
            "ancestry": null,
            "cached_votes_up": 0,
            "id": "75732"
        },
        {
            "id": 32,
            "children": [
                {
                    "id": 76,
                    "children": [
                        {
                            "body": "Y adem\u00e1s incentivar\u00eda m\u00e1s el uso de la bicicleta, que es objetivo final.",
                            "public_author": {
                                "username": "motoretta2",
                                "id": 263
                            },
                            "cached_votes_down": 1,
                            "children": [
                                {
                                    "body": "\u00bfObjetivo final de qui\u00e9n? Ser\u00e1 de lo ciclistas.....del resto de usuarios (peatones, corredores, paseantes, patinadores, due\u00f1os de mascotas, no creo.",
                                    "public_author": {
                                        "username": "MARVIC",
                                        "id": 5123
                                    },
                                    "cached_votes_down": 0,
                                    "children": [],
                                    "depth": 4,
                                    "public_created_at": "2015-09-08 23:00:00 +0200",
                                    "ancestry": "32/76/203",
                                    "cached_votes_up": 1,
                                    "id": "8854"
                                }
                            ],
                            "depth": 3,
                            "public_created_at": "2015-09-07 13:00:00 +0200",
                            "ancestry": "32/76",
                            "cached_votes_up": 0,
                            "id": "203"
                        }
                    ]
                },
                {
                    "id": 209,
                    "children": [
                        {
                            "body": "No es por nada, pero compartir tambi\u00e9n significa llevar al perro con correa, EDUCAR a los hijos para que MIREN y tengan cuidado. Que siempre se\u00f1alamos a los dem\u00e1s como los grandes culpables, pero jam\u00e1s hacemos autocr\u00edtica...",
                            "public_author": {
                                "username": "sombrereroloco",
                                "id": 1500
                            },
                            "cached_votes_down": 0,
                            "children": [],
                            "depth": 3,
                            "public_created_at": "2015-09-10 17:00:00 +0200",
                            "ancestry": "32/209",
                            "cached_votes_up": 0,
                            "id": "13471"
                        }
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "children": [
                {
                    "id": 49,
                    "children": [
                        {
                            "body": "Pues creo que no :). En muchas zonas no existe paso m\u00e1s que por asfalto, en otras tienes a los ni\u00f1os jugando en las zonas con tierra o \"chinas\" y claro, tampoco vas a ir sorteando ni\u00f1os.\r\n",
                            "public_author": {
                                "username": "Arganzuela",
                                "id": 61
                            },
                            "cached_votes_down": 0,
                            "children": [
                                {
                                    "body": "Bueno, la percepci\u00f3n de cada uno es muy diferente...yo te habl\u00f3 del tramo de Puente de Toledo, hasta cas\u00ed la puerta de Casa Campo...pero vamos, que este es otro debate ;)",
                                    "public_author": {
                                        "username": "Juan F Torres",
                                        "id": 64
                                    },
                                    "cached_votes_down": 0,
                                    "children": [],
                                    "depth": 4,
                                    "public_created_at": "2015-09-07 13:00:00 +0200",
                                    "ancestry": "28/49/155",
                                    "cached_votes_up": 0,
                                    "id": "184"
                                }
                            ],
                            "depth": 3,
                            "public_created_at": "2015-09-07 12:00:00 +0200",
                            "ancestry": "28/49",
                            "cached_votes_up": 0,
                            "id": "155"
                        }
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "body": "Creo que la clave est\u00e1 en el t\u00edtulo del debate que propones: convivencia. Y para lograrla, voluntad y educaci\u00f3n. Aporto como ejemplo una soluci\u00f3n imaginativa de convivencia entre usuarios de la v\u00eda p\u00fablica: La ciudad sin se\u00f1ales: http://www.dgt.es/revista/archivo/pdf/num180-2006-sinseniales.pdf . Haciendo una b\u00fasqueda por \"Drachten\" se pueden ver v\u00eddeos...",
            "public_author": {
                "username": "sralted",
                "id": 52
            },
            "cached_votes_down": 0,
            "children": [
                {
                    "body": "Pero hasta llegar a ese punto de \"convivencia cuasi perfecta\"...\u00bfhabr\u00e1 que hacer algo, no?",
                    "public_author": {
                        "username": "Juan F Torres",
                        "id": 64
                    },
                    "cached_votes_down": 0,
                    "children": [],
                    "depth": 2,
                    "public_created_at": "2015-09-07 12:00:00 +0200",
                    "ancestry": "61",
                    "cached_votes_up": 1,
                    "id": "64"
                }
            ],
            "depth": 1,
            "public_created_at": "2015-09-07 12:00:00 +0200",
            "ancestry": null,
            "cached_votes_up": 2,
            "id": "61"
        },
        {
            "id": 24,
            "children": [
                {
                    "body": "Gracias!",
                    "public_author": {
                        "username": "Juan F Torres",
                        "id": 64
                    },
                    "cached_votes_down": 0,
                    "children": [],
                    "depth": 2,
                    "public_created_at": "2015-09-07 11:00:00 +0200",
                    "ancestry": "24",
                    "cached_votes_up": 1,
                    "id": "50"
                }
            ]
        },
        {
            "id": 194,
            "children": [
                {
                    "body": "Efectivamente. Si se hace una v\u00eda para bicis en el parque las bicis ir\u00e1n mas r\u00e1pido aumentando el riesgo de accidente. Si no quieres pasear a ritmo de peat\u00f3n mejor que busques otro sitio. Para moverte en bici lo mejor no son las zonas \"ciclables\". Lo que si pod\u00eda hacerse es mejorar el asfatado de Antonio Lopez. De bajada por la Avenida del Manzanares se va muy bien... excepto a su paso por Marqu\u00e9s de Vadillo.  ",
                    "public_author": {
                        "username": "SiempreEnBici",
                        "id": 110
                    },
                    "cached_votes_down": 1,
                    "children": [],
                    "depth": 2,
                    "public_created_at": "2015-09-07 14:00:00 +0200",
                    "ancestry": "194",
                    "cached_votes_up": 0,
                    "id": "560"
                },
                {
                    "body": "Precisamente se esta hablando de eso..de compartir y convivir...un espacio en el que todos/as estemos integrados y seguros/as...",
                    "public_author": {
                        "username": "Juan F Torres",
                        "id": 64
                    },
                    "cached_votes_down": 0,
                    "children": [],
                    "depth": 2,
                    "public_created_at": "2015-09-07 13:00:00 +0200",
                    "ancestry": "194",
                    "cached_votes_up": 0,
                    "id": "214"
                }
            ]
        },
        {
            "body": "+1.\r\nEn algunas ciudades usan unas chapas clavadas a modo de l\u00edneas discontinua (cada 2 metros una chapa brillante en el suelo). Pero s\u00ed, quiz\u00e1s mejor pintar algo claramente diferenciado. Es absurdo tener kil\u00f3metros disponibles en una buena v\u00eda de circulaci\u00f3n para tener que ir molestando y jug\u00e1ndose el tipo al mismo tiempo. Pero claro, esto fue el residuo de lo que realmente les importaba, la M30.",
            "public_author": null,
            "cached_votes_down": 0,
            "children": [],
            "depth": 1,
            "public_created_at": "2015-09-07 12:00:00 +0200",
            "ancestry": null,
            "cached_votes_up": 0,
            "id": "175"
        },
        {
            "body": "Debe hacerse un carril bici. hay espacio m\u00e1s que de sobra para ello. peatones y ciclistas deben tener cada uno su propia zona",
            "public_author": {
                "username": "jesuslb",
                "id": 804
            },
            "cached_votes_down": 1,
            "children": [],
            "depth": 1,
            "public_created_at": "2015-09-07 14:00:00 +0200",
            "ancestry": null,
            "cached_votes_up": 5,
            "id": "637"
        },
        {
            "body": "Una pregunta muy obvia es por d\u00f3nde deben circular los peatones. \u00bfPor la izquierda, como si circulasen por una carretera? \u00bfO por la derecha?",
            "public_author": {
                "username": "M.A.",
                "id": 4188
            },
            "cached_votes_down": 0,
            "children": [
                {
                    "body": "por la derecha https://geovisualization.wordpress.com/2015/08/21/tipologias-usuarios-madrid-rio-estadisticas-y-tendencias-interesantes/ Si el peat\u00f3n tiene prioridad, ha de seguirse su patr\u00f3n natural, como si fuera una acera. Los dem\u00e1s tendr\u00edamos que seguir ese patr\u00f3n, tanto bicicletas como todas las dem\u00e1s tipolog\u00edas. No es l\u00f3gico ir por la izquierda, no es una via en la que vengan coches de frente que debamos evitar. Es lo m\u00e1s sencillo seg\u00fan mi humilde entender dado que no hay reglamentaci\u00f3n al respecto.",
                    "public_author": {
                        "username": "alberto_fr",
                        "id": 4223
                    },
                    "cached_votes_down": 0,
                    "children": [],
                    "depth": 2,
                    "public_created_at": "2015-09-09 17:00:00 +0200",
                    "ancestry": "6649",
                    "cached_votes_up": 0,
                    "id": "11220"
                }
            ],
            "depth": 1,
            "public_created_at": "2015-09-08 14:00:00 +0200",
            "ancestry": null,
            "cached_votes_up": 0,
            "id": "6649"
        },
        {
            "body": "Totalmente de acuerdo. Hay espacio suficiente para delimitar el carril bici, y que \u00e9ste sea lo suficientemente ancho para permitir adelantamientos.",
            "public_author": {
                "username": "DasRata",
                "id": 2921
            },
            "cached_votes_down": 0,
            "children": [],
            "depth": 1,
            "public_created_at": "2015-09-08 17:00:00 +0200",
            "ancestry": null,
            "cached_votes_up": 0,
            "id": "7621"
        },
        {
            "id": 197,
            "children": [
                {
                    "body": "Se\u00f1ales ya hay. Lo que no existe es su cumplimiento. ",
                    "public_author": {
                        "username": "MARVIC",
                        "id": 5123
                    },
                    "cached_votes_down": 0,
                    "children": [],
                    "depth": 2,
                    "public_created_at": "2015-09-08 23:00:00 +0200",
                    "ancestry": "197",
                    "cached_votes_up": 1,
                    "id": "8797"
                },
                {
                    "body": "Precisamente la convivencia esta en hacer el espacio seguro para todos/as...",
                    "public_author": {
                        "username": "Juan F Torres",
                        "id": 64
                    },
                    "cached_votes_down": 0,
                    "children": [],
                    "depth": 2,
                    "public_created_at": "2015-09-07 13:00:00 +0200",
                    "ancestry": "197",
                    "cached_votes_up": 3,
                    "id": "231"
                }
            ]
        },
        {
            "body": "Pasear por Madrid r\u00edo es dif\u00edcil con las bicicletas, tienes que estar pendiente en todo momento de que no te atropellen, sobre todo algunos ciclistas que utilizan el paseo para competir.\r\nEstoy de acuerdo en que no se ha pensado muy bien el trazado para que todos pudi\u00e9ramos estar contentos.\r\nSi no se puede hacer un trazado espec\u00edfico para bicicletas, propongo que se estudien horarios para que en las horas de m\u00e1s afluencia de gente no se utilice por veh\u00edculos.",
            "public_author": {
                "username": "Rita",
                "id": 2351
            },
            "cached_votes_down": 0,
            "children": [
                {
                    "body": "Realmente se llena de mucha gente deseando dar un paseo pr\u00e1cticamente toda la tarde y bien que hacen. Luego es un espacio muy demandado por la gente que lo aprovecha y disfruta. \r\nPorqu\u00e9 no dejar esa v\u00eda para paseantes, ni\u00f1os y alg\u00fan ciclista que vaya de paseo sacando al perro o algo.... \r\nY facilitar un doble carril bici separado de la via (incluso en la orilla del otro lado si es viable) para que ciclistas utilicemos el MadridRio como una via de acceso al centro desde muchas partes de Madrid. Yo creo que es algo muy l\u00f3gico en pro de la convivencia entre los madrile\u00f1os y es algo que yo he visto en muchas ciudades.\r\nNo s\u00e9 si asfaltar un doble carril de 1.5-2m ser\u00eda muy complicado/caro/engorroso, pero con la cantidad de espacio que hay no parece muy dif\u00edcil de primeras. Aunque eso lo tendr\u00e1n que decidir los t\u00e9cnicos del ayuntamiento.",
                    "public_author": {
                        "username": "Edmondantes",
                        "id": 8609
                    },
                    "cached_votes_down": 0,
                    "children": [],
                    "depth": 2,
                    "public_created_at": "2015-09-11 19:00:00 +0200",
                    "ancestry": "2514",
                    "cached_votes_up": 0,
                    "id": "15155"
                }
            ],
            "depth": 1,
            "public_created_at": "2015-09-07 21:00:00 +0200",
            "ancestry": null,
            "cached_votes_up": 2,
            "id": "2514"
        },
        {
            "body": "Muy buena la documentaci\u00f3n legal aqui aportada, se nota q este vecino se lo ha currado.\r\nRespecto a la respuesta q indica q dio el ayto de Madrid en su dia para justificar el fallido uso compartido de Madrid Rio decir q el q escribio eso no ha debido d montar mucho en bici por el Retiro, pq los mismos problemas q se han generado en Madrid Rio existian y existen alli, basta pasearse por el P. d Coches y ver como hay zonas en las q no hay mas accidentes de milagro, pues las bicis van por los huecos q dejan los peatones, con frecuencia en zigzag, sorteando ni\u00f1os q juegan, padres con coches d ni\u00f1os, perros, grupos, y patinadores... a lo peor tenemos q tomar a estos como ejemplo, ya q si q se lo han sabido montar bien, cierran con peque\u00f1os conos las zonas donde practican, y los demas \u00a1a rodearlas!\r\nLa \u00fanica manera d q funcione un carril bici en Espa\u00f1a es separarlo d los peatones (y si por espacio tiene q estar contiguo a sus zonas d paso separandolo con bolardos, o rebajando su plataforma",
            "public_author": {
                "username": "MadridXXI",
                "id": 8617
            },
            "cached_votes_down": 0,
            "children": [],
            "depth": 1,
            "public_created_at": "2015-09-13 18:00:00 +0200",
            "ancestry": null,
            "cached_votes_up": 1,
            "id": "16297"
        },
        {
            "id": 9903,
            "children": [
                {
                    "body": "En el anillo verde ciclista, la calzada est\u00e1 dividida en carriles bici y carril para los peatones, y nunca hubo problemas de convivencia. Puede que sea una soluci\u00f3n al problema que presentas.",
                    "public_author": {
                        "username": "ABG",
                        "id": 158
                    },
                    "cached_votes_down": 0,
                    "children": [],
                    "depth": 2,
                    "public_created_at": "2015-09-09 13:00:00 +0200",
                    "ancestry": "9903",
                    "cached_votes_up": 0,
                    "id": "10718"
                },
                {
                    "body": "Me parece que no lo has entendido bien. No habla de dar prioridad a la bicicleta, habla de dividir el paseo en dos partes: Una para bicis, otra para peatones. Lo cierto es que al ser un parque con tanta afluencia -sobre todo los fines de semana- la convivencia bici-peat\u00f3n se hace bastante dif\u00edcil.",
                    "public_author": {
                        "username": "guillirojo",
                        "id": 5864
                    },
                    "cached_votes_down": 0,
                    "children": [],
                    "depth": 2,
                    "public_created_at": "2015-09-09 11:00:00 +0200",
                    "ancestry": "9903",
                    "cached_votes_up": 3,
                    "id": "10277"
                }
            ]
        },
        {
            "body": "Bravo. Vivo en Madrid r\u00edo. Lo uso cada d\u00eda con la bici para ir al gimnasio. As\u00ed como para ir a casa de campo, o para hacer deporte sin mas. Y es cierto que es inviable el uso compartido sin hacer un carril bici se\u00f1alizado. Gracias por crear este tema.",
            "public_author": {
                "username": "Alberto Rocas",
                "id": 1075
            },
            "cached_votes_down": 0,
            "children": [],
            "depth": 1,
            "public_created_at": "2015-09-07 18:00:00 +0200",
            "ancestry": null,
            "cached_votes_up": 2,
            "id": "1797"
        },
        {
            "id": 10732,
            "children": [
                {
                    "id": 11206,
                    "children": [
                        {
                            "body": "En mi caso, peat\u00f3n, s\u00e9 que la l\u00f3gica me dice que debo ir pegado al lado derecho del sentido. En cambio el ciclista, o patinador, aunque yo no me puedo pegar m\u00e1s a la derecha y casi me salga del asfalto,  me pasa rozando a toda velocidad. Si voy por el lado contrario, lo he probado, me pasan exactamente igual rozando..... \u00bfCual es mi sitio entonces? ",
                            "public_author": {
                                "username": "MARVIC",
                                "id": 5123
                            },
                            "cached_votes_down": 1,
                            "children": [],
                            "depth": 3,
                            "public_created_at": "2015-09-12 02:00:00 +0200",
                            "ancestry": "10732/11206",
                            "cached_votes_up": 0,
                            "id": "15501"
                        }
                    ]
                },
                {
                    "id": 12775,
                    "children": [
                        {
                            "id": 13451,
                            "children": [
                                {
                                    "body": "Precisamente por todos los posibles imprevistos el ciclista o patinador no debe ir al una velocidad excesiva......l\u00f3gica pura.",
                                    "public_author": {
                                        "username": "MARVIC",
                                        "id": 5123
                                    },
                                    "cached_votes_down": 1,
                                    "children": [],
                                    "depth": 4,
                                    "public_created_at": "2015-09-12 02:00:00 +0200",
                                    "ancestry": "10732/12775/13451",
                                    "cached_votes_up": 0,
                                    "id": "15498"
                                }
                            ]
                        }
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "body": "Yo particularmente no estoy de acuerdo con esa separaci\u00f3n sino una mejor informaci\u00f3n a todos los usuarios para que el flujo sea adecuado y sin interferencias. Cosa que no ocurre ahora en muchas ocasiones. La separaci\u00f3n ya se ha estudiado y es inviable pues hay zonas en las que no hay materialmente espacio para la misma.",
            "public_author": {
                "username": "alberto_fr",
                "id": 4223
            },
            "cached_votes_down": 0,
            "children": [],
            "depth": 1,
            "public_created_at": "2015-09-09 17:00:00 +0200",
            "ancestry": null,
            "cached_votes_up": 0,
            "id": "11215"
        },
        {
            "id": 12586,
            "children": [
                {
                    "id": 13445,
                    "children": [
                        {
                            "body": "Eso que dices es cierto. Conque todos nos pusi\u00e9ramos de acuerdo y respet\u00e1ramos las normas no habr\u00eda mayor problema. Adem\u00e1s es necesaria una muestra de mayor educaci\u00f3n para facilitar la convivencia y el civismo, ya que en mi caso me he llegado a encontrar una fila horizontal de 5 personas invadiendo todo el espacio destinado a las bicis en el anillo verde, e incluso a un grupo de ni\u00f1os jugando tan tranquilamente all\u00ed un partido, ignorando completamente el motivo de la existencia del carril bici. Claro que todo esto se podr\u00eda solucionar con una mayor implicaci\u00f3n de la sociedad, empezando por sus padres, y el respeto necesario para la convivencia. ",
                            "public_author": {
                                "username": "Dani B.",
                                "id": 12947
                            },
                            "cached_votes_down": 0,
                            "children": [],
                            "depth": 3,
                            "public_created_at": "2015-09-16 00:00:00 +0200",
                            "ancestry": "12586/13445",
                            "cached_votes_up": 1,
                            "id": "18327"
                        }
                    ]
                },
                {
                    "body": "El problema viene cuando los ciclistas van muy r\u00e1pido y hay ni\u00f1os peque\u00f1os. Se satura demasiado como para que haya gente en bici a 15 por hora y gente paseando a 3 por hora. Yo soy ciclista urbano y padre, y creo que delimitarlo visualmente (como pasa en cualquier pa\u00eds de uso masivo de bicicletas, como Dinamarca u Holanda) ser\u00eda una buena medida y ayudar\u00eda a tomar conciencia a los paseantes. Pero vamos, es mi opini\u00f3n :)",
                    "public_author": {
                        "username": "David Arroyo",
                        "id": 7564
                    },
                    "cached_votes_down": 0,
                    "children": [],
                    "depth": 2,
                    "public_created_at": "2015-09-10 16:00:00 +0200",
                    "ancestry": "12586",
                    "cached_votes_up": 3,
                    "id": "13368"
                }
            ]
        },
        {
            "body": "Un estudio preliminar de casu\u00edstica de potenciales accidentes debido a incorrecta circulaci\u00f3n:\r\nhttps://geovisualization.wordpress.com/2015/08/21/tipologias-usuarios-madrid-rio-estadisticas-y-tendencias-interesantes/\r\n",
            "public_author": {
                "username": "alberto_fr",
                "id": 4223
            },
            "cached_votes_down": 0,
            "children": [],
            "depth": 1,
            "public_created_at": "2015-09-09 17:00:00 +0200",
            "ancestry": null,
            "cached_votes_up": 0,
            "id": "11191"
        },
        {
            "id": 2204,
            "children": [
                {
                    "body": "Muy de acuerdo Antonio, y creo que esa filosof\u00eda deber\u00eda aplicarse tambi\u00e9n para las aceras. Los madrile\u00f1os que utilizamos la bicicleta para ir a trabajar o movernos por la ciudad no podemos compartir espacio con personas caminando, gente mayor, ni\u00f1os jugando. Por la simple raz\u00f3n que convertir\u00edamos Madrid en una ciudad muy poco apacibles si para dar un paseo con tu abuela tienes que mirar desde el portal si pasa alguna bici, o si tu hijo/hija se expone a ser atropellado por el mero hecho de jugar en la acera !!??\u00bf\u00bf??\r\nCarriles bici separados de los espacios peatonales por favor. No m\u00e1s accidentes/sustos/cabreos/disputas el uso de la bicicleta como transporte debe tener sus v\u00edas como cualquier transporte. Lo mismo para bicicletas por la calzada, que circulamos por las vias se\u00f1alizadas de a 30km/h y no lo respeta ni el tato. A parte de energ\u00famenos que me gritan cada ma\u00f1ana para que vaya por el carril bus (cuando las bicicletas NO PODEMOS CIRCULAR POR EL CARRIL BUS). En fin, Un saludo",
                    "public_author": {
                        "username": "Edmondantes",
                        "id": 8609
                    },
                    "cached_votes_down": 0,
                    "children": [],
                    "depth": 2,
                    "public_created_at": "2015-09-11 19:00:00 +0200",
                    "ancestry": "2204",
                    "cached_votes_up": 0,
                    "id": "15162"
                }
            ]
        },
        {
            "id": 186,
            "children": [
                {
                    "body": "Algunos datos:\r\n\r\nEn este estudio durante 1996 en EEUU y Canad\u00e1 sobre 2374 ciclistas \"urbanos\" y los 271 accidentes de tr\u00e1fico en que se vieron implicados, se llega a la conclusi\u00f3n, en primer lugar, de que un 58%, independientemente del causante del accidente, tuvieron lugar con un veh\u00edculo motorizado; y en segundo lugar, de que el ratio de los accidentes acontecidos circulando por carriles-bici fue la mitad que circulando por calzadas sin ning\u00fan tipo de se\u00f1alizaci\u00f3n relativa al ciclismo y diez veces menor que los ocurridos cuando circulaban por aceras-bici. As\u00ed pues, las aceras-bici son cinco veces m\u00e1s peligrosas que las calzadas tradicionales sin promoci\u00f3n del uso de la bicicleta. (Fuente: \"A survey of North American Bicycle commuters\", W.E. Moritz, University of Washington, 1997. Citado en www.bicyclinglife.com.\u2423)\r\n\r\nTras constatar que en la ciudad de Helsinki el ratio de siniestralidad de los ciclistas era cinco veces mayor que el del tr\u00e1fico motorizado, se realiz\u00f3 un estudio basado en estad\u00edsticas hospitalarias entre cuyas conclusiones m\u00e1s significativas destacaba el hecho de que s\u00f3lo un 5% de los kil\u00f3metros recorridos en bicicleta por los ciclistas urbanos transitaba por aceras-bici, pero acumulaban un 9% de los accidentes, mientras que los accidentes ocurridos en carriles-bici llegaban al 56% pero sumaban el 45% de los kil\u00f3metros totales recorridos en bicicleta. As\u00ed pues, la ratio de accidentes en aceras-bici era de un 145% mayor que la atribuible a carriles-bici. \r\n\r\nDurante el mes de Mayo de 1987 el City of Palo Alto\u2019s Transportation Division registr\u00f3 un total de 2976 ciclistas circulando por v\u00edas ciclables de la ciudad de Palo Alto y se produjeron 89 accidentes en intersecciones. La siniestralidad era de un accidente por cada 24 ciclistas que circulaban por aceras-bici mientras que para los que transitaban por carriles-bici era de un accidente por cada 42 ciclistas. As\u00ed pues, la ratio de accidentalidad fue un 176% mayor en el caso de las aceras-bici frente a los carriles-bici.\r\n\r\nEn una tesis doctoral de la Universidad de Maryland se analizaron unos tres mil cuestionarios respondidos por usuarios de bicicletas como medio de transporte urbano en el territorio de los EEUU, lleg\u00e1ndose entre otras a la conclusi\u00f3n de que el riesgo de accidente en las aceras-bici era seis veces mayor que en los carriles-bici, puesto que en 705 millas recorridas por carriles-bici se produjo un total de 14 accidentes, mientras que en las 663 millas recorridas sobre aceras-bici, se registraron 79 accidentes\r\n\r\nPor \u00faltimo, un problema m\u00e1s de las aceras-bici tiene que ver con la percepci\u00f3n psicol\u00f3gica de los peatones que, como ha quedado demostrado en M\u00e1laga en la acera-bici que discurre por el Camino de Antequera, se sienten atra\u00eddos a circular con mayor preferencia sobre la acera-bici que sobre la propia acera peatonal. Una posible explicaci\u00f3n tiene que ver con diversos estudios sociol\u00f3gicos sobre comportamiento. \r\nEn el estudio ADONIS se constata que los peatones tienden a circular por la zona m\u00e1s central y m\u00e1s despejada de la acera, evitando caminar demasiado cerca de los bordillos as\u00ed como de las edificaciones, de modo que tienden a seguir la continuidad de la banda que compone la acera-bici. \r\n\r\nEn cualquier caso, la soluci\u00f3n pasa en primer lugar por la realizaci\u00f3n de campa\u00f1as de comunicaci\u00f3n-sensibilizaci\u00f3n-educaci\u00f3n de los peatones para que respeten las aceras-bici. Igualmente, se debe reforzar la se\u00f1al \u00e9tica de advertencia, tanto horizontal como vertical. \r\nPor \u00faltimo, se aconseja usar un color llamativo y altamente contrastado respecto a las baldosas de la acera, as\u00ed como peque\u00f1as balizas o bolardos que ayuden a recordar a los peatones que est\u00e1 prohibido caminar sobre la acera-bici.\r\n\r\n\r\n\r\n",
                    "public_author": {
                        "username": "Juan F Torres",
                        "id": 64
                    },
                    "cached_votes_down": 0,
                    "children": [
                        {
                            "id": 12476,
                            "children": [
                                {
                                    "body": "Hombre, teniendo en cuenta el espacio que hay podr\u00eda habilitarse un carril bici separado de la acera de paseantes, no? \r\nLo de ir por las calles laterales ya lo hacemos todos los d\u00edas para movernos por Madrid. Y como comentan otras personas, muchos utilizamos el MadridRio como via para acceder al Centro si tener que pelearnos con los coches. Una v\u00eda por la que a d\u00eda de hoy hay que circular despacito y con cuidado (como no puede ser de otra forma). Yo sinceramente quitar\u00eda el trafico de bicicletas de la zona peatonal y lo trasladar\u00eda a un carril bici dentro del MadriRio pero bien separado.",
                                    "public_author": {
                                        "username": "Edmondantes",
                                        "id": 8609
                                    },
                                    "cached_votes_down": 0,
                                    "children": [],
                                    "depth": 4,
                                    "public_created_at": "2015-09-11 19:00:00 +0200",
                                    "ancestry": "186/208/12476",
                                    "cached_votes_up": 0,
                                    "id": "15177"
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "depth": 2,
                    "public_created_at": "2015-09-07 13:00:00 +0200",
                    "ancestry": "186",
                    "cached_votes_up": 2,
                    "id": "208"
                }
            ]
        }
    ],
    "depth": 0,
    "public_created_at": "2015-09-07 11:00:00 +0200",
    "comments_count": 96,
    "title": "Madrid R\u00edo y la convivencia entre ciclistas y peatones",
    "cached_votes_up": 501,
    "id": 10
}